做過幾年拉麵店 你問我答

理性討論 人人都可以係食神

工時長嘛？
係咪一個月得4日假

最長試過朝9晚10半
初入行係一個月得4日
之後轉過公司 開始有1個月5日或6日

樓面定廚房?

其實係咪好易煮
一條方程式

廚房

係真拉麵定係幾十蚊果啲

日本人師傅同香港人師傅會唔會好大分別？
你行內人角度係香港食過最好食係邊間？

容唔容易呀 睇邊一間
自己煲湯既 真係由零到成碗麵煮出黎
除左整麵之外 所有野都要自己落手落腳去整
咁樣算唔算易? 易學難精
因為間間個做法都唔同
但肯花心機去煲湯既 真係唔簡單的

我想問啲拉麵湯底係真係煲出嚟, 定溝出嚟 ?

真拉麵

有無拉麵店推介

其實有日本人做都未必一定係師傅
曾經同一個做野非常污糟加無手尾既日本人共事過
我敢講佢係靠自己日本人身份呃飯食的
不過香港人先入為主左有日本人先叫正宗 先係勁
拉麵我覺得無正唔正宗 只有好食同唔好食 去日本做野個時
更加感受到日本人都唔一定係個個優勝

好食既拉麵就見人見志 口味始終各有不同

以前係佐敦常勝軒沾麵 真係有日本師傅係度個時 係好食既 不過維持左好短時間就無了 管理太差
之後就富士山55
依家就 泓一
可能自己做呢行 所以平時放假都好小食拉麵

我做既大部份都係真係煲出黎的
唯獨做過一間連鎖既 好短時間
佢湯係煲 但打係底既味全部都係工場黎貨

巴打有無話鐘意咩口味???
唔敢亂介紹

我最近食得多係食泓一
港島區有名氣既我大部份都無食過

一__堂 , 我仲覺得幾好食tim

唔係呢間 呢間無做過 答你唔到
係海港城同新世紀都有個一間

係麵屋吧
留名學野

全中 交流下 學野唔敢講
巴打有冇食開邊間呀?

麵屋我都有做過不過樓面

無話食開邊間呀
有幾間都未有時間去試，暫時係香港覺得最o岩口味嘅，係o係灣仔金鐘附近豬間叫「和歌山」嘅日本料理店，可惜已經執左，佢個鰹魚雞湯麵真係好味，清澈嘅金黃色湯底，味道淡麗但又好深邃，係真係煮到d甜味出哂黎，同埋明顯個師傅處理食材處理得好好，我估熬湯果陣d雜質去除得好仔細，諗起都懷念 ，不過都唔平，要百鬆d一碗但係麵量應該得220g左右
佢仲有其中一款係醬油豚骨，雖然係和歌山傳統口味但係佢地零零舍舍將呢個口味印得好細隻，好易會係菜單上錯過，唔知係玩味心態定點

麵 湯 肉 蛋 落碗個次序點排

個時係海港城 個場咁大都係得幾個樓面炒 其實都好做得
不過工作氣氛認真麻麻 係我心目中唔算係拉麵 快餐店黎....

我估係醬油>湯>麵>肉/蛋

可能真係印得唔好又無人覺得有問題
講到我都想試試 可惜執左 我自己本身比較鐘意食醬油
但香港普遍都係豬骨湯為主

如果就呢4樣排

會係湯 麵(疏返整齊) 之後再到肉 蛋

個人口味黎講，我鍾意海鮮系或雞做主軸嘅湯，真係好甜美 豚骨我都一般好，好多時係香港出街食豚骨湯一係淡，一係就寡咸....好怪

有冇諗過出教學點整個湯出黎?

雞湯仲要係清湯個種 唔係要好濃好"結"身個款
處理得好真係
濃味既湯底我都OK

唯獨純豬骨湯真係 麻麻地

早排識左個日本人總公司派來做一蘭
佢講到好嚴謹咁架wor

有諗過 但係屋企個煤氣爐真係滾唔起 唔夠大火
雞湯個類都還可以 自己係屋企扎下叉燒 整下半熟蛋都好容易

日本人做野係好嚴謹 但亦都好死板
佢做開係咁你一改佢就會發癲 一定要跟到足
之前銅鑼灣 某間拉麵鋪 嚴到生意唔好
個日本店長要比人剃頭架

巴打想整叉燒同蛋?

樓主有冇食過大勝軒
嗰種湯底好正

深夜見到呢個post好肚餓

無正式食過日本個間
剩係食過之前黎香港係佐敦開個間常勝軒 剛剛開始個時真係落足料去煲架 (雖然被某達人評唔正宗)
但佢其實成日食野前影相都影好耐下 正路拉麵好 沾麵好
都係襯熱食最好

沾麵我都熱愛架

未食過樓主宜家做果間，有無邊款可以特別推介下

我自己今日無心情度連LUNCH都無食
依家都好想食返碗拉麵或沾麵呀

沾麵有無好介紹 之前係日本食過一間咩麵屋武藏好正

小弟已經離開左呢行了

沾麵的話
我係食富士山55 濃湯豚骨沾麵
泓一既魚介豚骨沾麵
同埋海老名 蕃茄個款味

拉麵就泓一既醬油拉麵

上面有個回覆有提及
希望唔會令你太失望 口味始終各有不同
唔好食唔好插我呀

樓主點睇香港嘅拉麵客人？

點解一風堂可以咁撚難食

點睇一蘭

一樣米養百樣人
總有好同唔好 無分國藉
不過有時因為啲客自己既唔小心
而要倒左碗麵 真係比較
倒如自己剔A 麵到話要B
倒之前睇下有無同事餓幫手食下
感覺上無咁浪費同折墮

口味問題 香港幾難食同普通既
都會有人排隊
各有所需姐

之前一排好鐘意食拉麵

周圍試左好多間

混亂，魂，炎，東京agura

拉麵來，隱家，周月，富士山55，一人前

等等...我覺得最正都係富士山55個櫻花蝦拉麵其次係東京agura同拉麵來

無食過唔敢評論
不過係香港工作時問啲日本師傅 佢地都唔會特登去食
到去日本工作問啲同事 佢地都唔會去
同埋豬骨湯唔係我杯茶
所以應該都無機會試
聽得最多人講係佢個Pat醬 話係神來之筆
你有無試過巴打? 認唔認同

啲連鎖好多都係工場送湯包黎黎到鋪頭煮公仔面咁逐樣野砌埋一齊

巴打鐘意拉定沾麵

上面有2間我都有做過
特別想講下暈 呢間真係差
廚房衛生唔掂 配料唔掂 連塊叉燒都唔得
唔係個時食正條水 我諗佢唔會彈得起
有興趣可以google當年佢點解會紅

Bingo 無野學架 死做爛做
夠膽死一次過叫你做12碗麵 一早裝好哂湯
搵個熱陣熱住 大佬。。煮4碗其實都好極限 湯唔熱邊好食 個時做連鎖我真係覺得好挫敗 做開煲湯個類 完全2回事 純企檔...無要求 一味快就得

想入行 夢想係開拉麵舖

沾麵 因為飽肚好多

食拉麵唔配碗飯真係唔飽

所以我覺得成功嘅拉麵店，拉麵嘅味道唔一定係最重要，反而經營嘅手法同頭腦先係最重要，亦都係「拉麵師傅」同「拉麵店主」嘅分別之處

讚

支持您

反而我會著重味道
堅持自己認為好食既味道 煮到出黎
有客讚個時 真係有錢買唔到既滿足感
同埋我鐘意互動啲 可以同客吹到水就最好
我有能力開我都求做下街坊生意
一碗麵賣超過85蚊其實真係好食水深

巴打幾歲 有無諗住做邊間?
做飲食好簡單 你有興趣煮野食就得
同埋 跟到個好大佬真係好重要

20 讀緊U 但有冇d 拉麵舖有PT返 想返份有興趣既工了解多d拉麵
覺得呢個夢想好不切實際

香港開拉麵店黎講，成本最高嘅項目應該係租金？

大把 不過要有心理準備 會好熱好忙
無人教野個時 會比人鬧 要做好多下欄野
要幫手洗碗 拉麵眼見容易 做落都惡哽的

對 其次人手
飲食業真係長期缺人 工時長 人工唔係特別高 做到周身傷 大公司同小店都面對緊同樣問題

雖然唔知岩唔岩您，但有興趣可以參考下

認同，'暈'，真係不了，之前同朋友去食，之後勁肚屙，走嗰時𥄫到個廚房，好恐佈，有很多小強在牆上，真的不了！味道同衛生都唔掂，樓下車仔麵都比佢好！

賣得平啲人又會覺得cheap
btw覺得橫綱點

我係個度返左好短時間 廚房做野成日見張木檯好多強哥 真係痴線 我明想做到好日本個格調 但用料可唔可以好小小呀

黎緊會搬去太子開，唔知會唔會改善呢

見到有泓一，已經知道樓主係識食之人

泓一個湯真係好得，雖然個麵質實在唔知佢發生緊咩事

細個未知拉麵係乜成日想試
大個入左行之後無興趣試 有時睇擺款大約都知得唔得
呢間我都無試過 所以都係無意見
我成日會同客講
唔好食都係一次
好食可以食多次
一餐半餐 揀無咁忙既時候去試下啦 巴打

唔好咁講 只係我地口味差唔多
識食真係談不上 我都係食開粗野 好草根架咋 麵個方面 我係食過醬油同沾麵個款咋
兩種我都接受到 你無發現
香港無乜拉麵係 麵得湯得配料得叉燒得蛋得 梗有一樣係比人挑剔下

講得好
單論味道的話，聽人講不如親身一試，更來得真實而又唔會受其他人嘅評論影響
橫綱都開左好多年，有d師傅都出去自己開舖

有邊間拉麵店無俾人話過係垃圾丫 ？

聞說荃灣店水準係keep得好過旺角個間
不過呢間都無食過 所以唔多講

反而旺角係食過醬家同拉麵來
醬家係比傳媒吹大左 唔知間鋪依家仲健唔健在
拉麵來我自己覺得有驚喜
食左魚介豚骨呢款 應該係咁既名
呢個濃度又唔會話食完勁想飲水
係我鐘意既口味

係呀 所以無食過 我唔敢比意見
其實由2013年 佐敦一開拉麵競技場
好唔好食見人見志啦 呢4年香港開多左好多好多間拉麵

所以希望大家理性啲
覺得唔好食唔緊要
唔好攻擊話人食垃圾就得
咸魚青菜 各有所愛

有冇糖心蛋教學？
勁鐘意食糖心蛋 想試吓係屋企整
有啲拉麵店隻蛋係全熟 會好失望

諗緊做唔做
係咪要著成日水鞋

有無上Youtube睇過人點整?
之前有無整過? 小小心得都有既
不過想了解巴打 你對製作過程認知去到邊
好易 基本上一排雞蛋 一定可以教到你識

睇公司需要 我頭一年半都係水鞋多
之後無啦 著返廚房平底防滑個啲就算
輕身好多 不過容易濕腳

如果入廚房就會著, 始終要fing 麵. 個地下長期濕, 同埋有機會(畀人)碌到腳

係日本食到一個到宜家都覺得佢係最好食
個湯用骨煲 但唔同既係佢個湯會好結 好濃味
間野好似係神田

係日本 真係求其一間唔睇名就食
好小出事

重身無所謂 係怕焗腳 一焗焗成12個鐘

如果個廚房細會有呢個情況
舊公司廚房比較大同好企理
Fing極都唔怕 整到人同自己

同意呀巴打
去過日本食 食完覺得同香港差唔多

開拉麵戰場嘅呢個集團係日本好成功，反而係香港就好似差d，之前九龍灣都開過一個戰場但唔夠一年就消失左
但佢都再引爆左拉麵係香港嘅風潮
我覺得而家登龍街先係最激烈嘅拉麵戰場

後期都係平底廚房鞋就算 輕輕鬆鬆
水鞋有踭企得耐都頭痛

想請問下有冇試過灣仔間__虎拉麵？
因為係附近返工 間唔時會去食下
但飲完個湯會頸渴 但係個麵真係好好食
如果有埋沾麵就正 可惜得拉麵

我食過好伏 但好撚大份 替玉無料

竟然
不過唔講味道，日本嘅拉麵係多元化好多

雞湯求教學 外國讀書都可以自己整吓望梅止渴咁

同埋次次食完一蘭(銅鑼灣)第二朝都會肚屙 可能叫得太油

以前係另一個post分享過，有興趣有時間可以參考下

個老細發過豬頭 個時唔係心急開九龍灣
應該唔會出事 加上內部問題...攪到間公司唔知似乜 啲日本師傅一走哂 佐敦就玩完了
登龍街直頭痴線 啲食肆多到 睇住佢越開越多 爭餐死 計埋上樓鋪 旺丁唔旺財

點睇蔦呢間?

香港有冇邊間拉麵/沾麵水準同日本o個d可比甚至tabelog可以拎3.6以上?

無 好慚愧 巴打問咁多間我都無食過
飲完會渴 因為味精好重手
其實間間拉麵鋪都會落味精
日本人自己炒菜炒飯比自己食都會放
你想叫佢唔落都唔得 因為煮拉麵醬油個時 一早放哂

你唔好彩啦

咦咩內部問題，我都想知
佐敦其實係咪都收埋皮？好耐無去
登龍街先排有間樓上店賣喜多方拉麵，開左唔知有無2，3個月就消失左，試都無機會試

係日本食過無敵家 香港有冇類似口味可以介紹
之前旅行食到停唔到囗

好想學整拉麵 買過啲日本拉麵書 佢地都係教大煲黎煲

本身仲以為正宗既唔會落
另外食過銅鑼灣間金__家 覺得麻麻地🤔

大家都無咩講味噌湯拉麵

煲到出黎 但煮唔到拉麵醬油
結果都係同普通雞湯一樣
雞殼 雞腳 京蔥葉頭 木魚花 呢幾樣最簡單
煲到清雞湯

雞殼雞腳 水滾就放 大火滾到出血水
隔左啲血水佢 一定要隔乾淨
完成之後可以開返細火慢慢吊 唔好比佢大滾 唔係就變左中式湯咁
煲佢8個鐘左右 睇火力去判斷 文字交代唔到 放埋京蔥葉頭 出下味 最後放木魚花 收火 之後可隔出黎用 要慢慢隔 因為一大力倒出黎 個湯會混濁 變得唔清
小小心得 拉麵醬油 方面 平時係屋企煮真係需要好多材料

之前係香港專揀豬骨湯拉麵黎
但食過一次無敵家返唔到轉頭
香港全部豬骨湯湯底都係垃圾 做唔到無敵家果種湯底
香港好多都係死咸死濃

食過
魂 Jo 一虎 座銀 黑龍 一蘭 豚王
金田家 拉麵來 別天神 富山麵家
個人暫時覺得jo真係好撚正
一虎排第二

暈真係可一不可再

本身豬骨湯已經係好油
下次小心啦 未必係唔乾淨
可能真係太油腸胃受唔住

香港好多間拉麵都好撚難食
最主要係D麵質同湯底勁差
但就算整到成PAT屎都會有香港人話好食果下先正

無食過 所以無意見
日後我會為左呢個Post
去試食返巴打提及過既拉麵店
等我!

嘩 真係唔敢拎出黎比較

只可以講
我最近食得最多既係泓一既醬油拉麵同埋魚介豚骨沾麵 因為近自己屋企
之前食開富士山55既濃湯豚骨沾麵

比分真係唔識8

1個場 幾間唔同公司落去爭生意 邊有好結果 都係涉及$ 佐敦應該走上沒路架啦
最後一次去 有2間都已經唔開 鬼影都無隻

不如你話我知 無敵家你食咩口味既拉麵?
有無相可以擺上黎望下 盡下人事介紹下
我做拉麵耐 但食 唔係食過特別多間

屋企煤氣勞既火力真係未必煲得到
清湯勉強可以 濃湯真係煲到天荒地老都未必得

呢間食過 我自己唔太好
一來豬骨湯 二來直身麵 我食曲麵多

香港人會覺得係平時食飯 配個碗麵豉湯既味黎 我自己都鐘意食麵豉湯底 不過香港會即叫即炒既 唔多 我知港島有一間
我以前做過一間都會即炒 可惜已經結業了

搵到至愛 當然睇唔上其他
同老婆一樣

暈 真係等死
如果佢唔改革一下
如果佢為求存 應該可以既
但如果想整好野比人食 佢就唔合格了

好懷念以前香港唔似而家周圍都有拉麵食時候既中環豚王

因為唔係間間都可以自己製麵
湯底勁差就見人見志
巴打係日本食過邊間會扯哂旗先?

飲啖湯時好味到想流眼淚既感覺而家搵唔返

由小店變連鎖 再分家
香港都有好食既拉麵既
如果食哂全港都無一間接受到
咁真係無法

初戀既感覺

題外話 日本工作時 凍到癲
去送湯個時順便食麵
真係有好味到流眼淚既感覺
就係之前post個張圖 看似簡單 但我成世人食過最好味既湯底

屋企有無咩方法自己整到好食既拉面？

有無咩方法煮得好食 d

其實九如坊都有一兩間好食，唔知仲有無八千代？

北海道凍到癲整碗牛油湯底真係暖入心

灣仔春園街？
結業果間係唔係888？

對豬骨湯我都係無咩愛

之前係日本食拉麵 比個師傅見我飲晒d湯 佢個樣勁滿足

個人覺得拉麵鋪唔洗大 一間十個位內已經夠 最好就有吧枱

有 不過湯底方面都係簡單為主
之前有巴打share過youtube片
至於煮得好食 就睇你自己本身有無煮開野食啦

以上你提及都無食過

結業個間係自己曾經工作過
係佐敦

係呀
同啲食客近啲 交流都易啲

樓主好認真答 高汁

可惜大家問既拉麵店我都比唔到咩意見
我認知範圍既 答得到都盡量答
我識既都好皮毛 大家交流下

鍾意沾麵
食開三田、大勝軒丸一同埋松壹家
樓主知唔知有邊間喺用極太麵
Btw風_丸同武藏真係比狗食

其實好多人有個謬誤就係以為拉麵係日本野，但其實嗰邊拉麵都係中華料理，冇所謂日本正宗。。

香港拉麵黎講質素已經算接近日本水準啦，外國d拉麵難食過出前一丁吖 所以我次次返香港真係個個禮拜食幾次拉麵同麥記雞翼

巴打應該係港島人
三田同松一家都食過 三田水準下降多少
松一家醬油豚骨我覺得好食 不過應該好重味精 要狂飲水 但係好食既
極太麵 係咪講緊太麵 粗身個隻???
以前深水埗混亂自家製麵時係用太麵
自製做個時係好食的 只計麵質吖 湯底其他配料就睇個人喜好

yeaaaa 何謂正宗?
同一橫一直一樣
食物只有好食同唔好食

拉麵歷史話長唔長，話短唔短，而家都仍然進化變革緊，所謂傳統、正宗對拉麵黎講意義真係唔大，與其用固有印象看待拉麵，不如用開明嘅態度去期待拉麵嘅不斷昇華、變化重好吧

呢位巴打對拉麵既知識隨時豐富過我

香港?
叉燒下半部份好似"鞋"左啲
睇到又餓了

香港太古城

噢 係咪大勝軒丸一 ?

Yes
湯底好濃好正

食過最好食係日本食既一幻
蝦湯
連鎖就神座岩我心水 但一定要係道頓堀果間
香港代表就bb ramen 期間限定櫻花蝦湯 宜家食唔返了
係香港真係好難搵到碗食完會嘩一聲既拉麵

搵到自己鐘意既口味是最好的

水質同原材料 真係有影響的
公司食到你滿足都好爽皮
嘩一聲我都係試過一次

打錯字 公司=香港

温泉蛋點煮？同點樣易d剝蛋殼

溫泉蛋真心唔識 因為之前做啲鋪頭無

半熟蛋比較容易
易剝蛋殼你可以將蛋拎出黎攤到佢變返常溫先 雪凍左即煮 會比較痴皮 同埋冷縮熱漲比較易爆

我自己屋企煮法係 水滾 放蛋 (計時5分45)如果5分45 自己未必剝到咁流心既蛋
可以試煮6分15
放蛋後可收小小火
但要保持放蛋之後水都係滾的
夠鐘拎起佢 用水喉水降溫就得
之後可以用茶記篤檸檬啲匙
係雞蛋底部扑起 慢慢剝
一排雞蛋內應該你會摸到啲心得
踏出第一步 唔明再交流下
記得用日本蛋 好食好多
至於調味 個人喜好
淡口醬油 味淋 加糖 煮煮佢
攤返凍 就可以將蛋浸過夜 擺修雪櫃
浸幾耐就睇返你調味

仿間鐘意底篤窿 煮完浸冰水
其實兩樣都唔需要的

希望幫到你 煮到自己鐘意食既半熟或流心蛋

想入行，
有咩好建議，去邊間做好

邊間你鐘意食 就去做邊間
咁樣應該會容易捱啲
但要有心理準備 細鋪要落場
連鎖就無乜野學

巴打住邊區?

介唔介意講下點先製到好食嘅日本叉燒？可以保存幾耐？

因為係美心

唔介意 又唔係啲咩秘密
多數用梅頭或五花腩
屋企整建議五花腩易控制
叉燒個味主要都係靠浸出黎
即係好似我地炆野會有個底汁咁

口味自行調較
啖口濃口醬油 味淋 蒜 呢3樣放先
比例可以5 5 3 蒜係1
開火熱到咁上下
放埋清酒同京蔥葉落去
清酒都係1
唔好比佢大滾起
啲醬油大滾左會有小小燶燶地既味

另一方面舊花腩用滾水 煮熟就得
怕有腥味可以放小小鹽 一齊煮
用筷子篤下佢 無血水出即係熟左
攞起 乾一乾水就放入去你整好左個汁
浸到你認為夠味 起左佢
攤凍 用保鮮紙包到佢實一實 放入雪櫃
雪到佢夠硬身可以拎出黎
買定支火槍 燒燒佢 效果更佳

希望幫到你 放低左一段日子
都係靠記憶 真係要慢慢試
我鐘意食偏甜既叉燒
可以厚切 變豚角 再燒

上次去銅鑼灣間富士山55 食左個海膽沾麵。啲海膽臭嘅，麵又淋。碗濃湯得個咸字，唔覺得香。定係我唔識食？

尖沙嘴霸嗎
隻蛋係全熟架屌
嬲到仆街

係香港海膽真係唔好亂食
拉麵鋪又未必有食壽司既鋪頭keep得好
唔係巴打唔識食 可能唔啱你口味
下次如果遇到湯底太咸
可以試下加醋 睇下救唔救得返
好食食多次 唔好食都係一次姐

呢樣真係要扣分
好多人煮蛋成日睇時間
其實睇火會比較重要 但湯底呀
麵呀 叉燒覺得點?

即係其實配料唔洗好多？
有無咩面好推介

麵ok 但量少
叉燒乾+少鞋
湯底咸 食完我飲好多水

餃子垃9圾

巴打下次去試下牛頭角間面屋丸京

響橫濱食過間拉麵
雖然只係蔬菜拉麵
但唔知點解覺得好撚好食
食過d特別出名既都佢咁好食

如果普通份量唔夠飽係咪可以叫加底？謝謝

最近我最愛係泓一既 醬油拉麵
其次 松一家 同 霸嗎 其實我都接受到
我本身做得耐 但你話係咪食好多間又唔算

佢個隻叉燒其實可以處理得好好
湯底咸 真係人人接受能力唔同
我係港島食2次都可以接受
唔緊要啦 無下次 搵過第2間 啱自己既
香港大把選擇 特別港島區

呢間一開始係葵涌開
我就知係邊個日本人開
所以免了 知道佢做野啲衛生程度
真係

睇完 是咪泓一全港最公認高質？覺得一蘭好好味

個邊好多麵 都係自家製
呢樣已經加唔少分
再加上原材料 乾淨得多

求推介好食沾面店 唔該曬

無錯 可以叫替玉 會另外上比你
食到咁上下要叫啦 唔好等食哂先叫
湯凍左唔好食 不過我自己鐘意加碗白飯

並唔係呢個意思
只係我食過既拉麵鋪唔多
佢係我心目中會係首選咁解

我食開
離不開都係尖東 富士山55
同埋大圍泓一
三田同熱石個間 唔係我杯茶
其他未有機會去試

我講緊同日本d出名鋪比
得果間食完覺得好正
雖然都係我特登搵

去到本身想食叉燒架
老細話賣晒 局揀蔬菜
食果陣無咩人 重同老細爹左幾句
原來老細有個家姐嫁左黎香港

請唔請學徒

識日文真係好 做左一段日子
盲字都是唔識多個
同日本同事都係英文單字 加身體語言溝通
呢種人情味 我都想香港有拉麵鋪可以做到咁 會同啲客傾下計

我無做啦
不過出面好多間都請 睇巴打你自己對邊間既拉麵有興趣

一蘭好正

啱自己就最好
個pat醬 其實咩味?

樓主 點睇元朗「彩沾麵」？

香港得bb ramen 有滿足感覺

呢間無食過
不過係隱家個日本師傅過去開
水準應該有一定保證
有人話似隱家
其實應該係隱家似佢

巴打鐘情佢咩口味?
有機會去試試

入呢個post真係獲益良多

講多少少可以嗎
呢d野真係行內人先知詳情

以前一路鐘情拉麵
依從有一次入左三田接觸咗沾麵之後，
就喺日本試咗唔少沾麵，大路嘅大勝軒，六厘舍，一燈，大阪嘅群青
依家已經對沾麵上癮
但so far 我自己真係唔覺得香港有邊間沾麵係好食

一燈

聽人講周月好食，咸撚到仆街，話好食既人有無味蕾？

污糟 懶 擦鞋
以為自己係日本人就唔洗做

如果揸住日本把呎返黎食
真係無得比較既
一燈我個時去到 點知係定休日

口味不大同 咸魚青菜 各有所愛姐

sorry 笑左

多多交流

本身跟個日本人去
因為知道有個舊經理去左個度做
仲要係由低做起 個日本人想去恥笑佢
但間野無開囉

點睇

睇片可能好短時間
實際操作隨時玩3 4個鐘
屋企係整比較清既湯底
隨左叉燒 其他應該
片中煮蛋都會篤窿同浸冰水

以食過嘅嚟講 我覺得一燈同大阪嘅群青水準明顯高過其他幾班，食唔到一燈可以試下群青
btw 大阪我仲食過三豐麵，我認為呢間係中上水平

你平時配埋飯係點食法？

講真食真係冇咩研究，都唔係好識食

但真係覺得日本d拉麵間間都好好食

返到黎就算一蘭 富士 別天神都覺得好正

完全上左癮 反而沾麵 周月 三田都食過

始終冇拉麵個種好濃味既感覺比到我

下次去日本都唔知幾時

自己覺得好食就得
唔洗同人交代架
桌上禮儀個啲識食就另計

以前豚王一開果陣覺得好新奇好震撼，因為再之前香港冇似樣既拉麵食，之後魂開左就覺得魂更加好食，不過魂係頭一年幾ok,之後差晒了，一路都試好多唔同拉麵，不過一有沾麵我就轉食沾麵，因為鍾意濃味，隱家，俺之沾麵，到而家住元朗就淨係食彩....登龍街幾間拉麵都高質

樓主點睇拉麵陳？
例如個人、拉麵文化嘅貢獻、營商手法同佢品牌旗下嘅拉麵等等
想知行內人有咩睇法

覺得邊一間D料真係貴野
對得住個價錢

元朗 除左彩仲有無其他選擇?
沾麵後生可能會啱食啲

試過有個客 叫住佢唔好倒哂啲湯落碗麵度
佢一路食 一路搖頭 之後食多兩啖
即刻起身比錢走人
個一下真係想煎巴個女人
每次見客一野倒哂落去
真係 浪費哂啲心機呀

me2
果種味道係香港食唔返

可能個人麻木左

無人先吹到姐
爆場都幾難

無幕後 佢無今日
不過真心佩服佢既人脈
如果有留意 之前豚王日賣100碗呢條橋
都係為左製造話題

如果間鋪頭係自己煲湯
自家製麵 其實都算值得
煲一煲濃度夠既豬骨湯 唔簡單的 攪湯你唔夠力 可能連個底既骨都炒唔起

有啲鋪頭唔係唔想自己整麵
始終香港貴租 請個師傅整麵都唔平

立眼睇到吹爆兩個字
以為講緊乜

老豆成日瘋狂吹噓橫綱好好食
唔知師父點睇

唔係師傅 打雜黎
陪埋老豆一齊去試下嗎
呢間我都無食過 不過經過次次排哂隊

泓一個醬油要閒日放假先去食
下午做43蚊好抵
星期六-日要正價果陣都係食返白湯

我多數下午食醬油
夜晚就食沾麵

點睇大坑bb?

自家製麵係香港黎講，以小店黎講真係會比較難，一黎要有位放粉，二黎要放部機，三黎整完可能又要搵位熟成同存放，四黎可能又要額外人手，全部都要空間同成本，香港租金貴，寸金尺土，以長遠計，人地日本麵店自家製麵可以慳成本又可提高品質；香港麵店自家製麵，品質先唔講，成本上長遠都未必慳到好多

無食過
睇下其他巴打有無意見

第時睇下有無機會每月 食 1 2間
到時再比意見

全中 如果小店 請個師傅返黎
間鋪先日做100至150碗左右 咁個師傅其實做 3 4個鐘就可以收工

agger 做震撼嚟形容，嗰啖濃濃既豬骨湯飲完仲有膠質係口，當時排隊食到豚王係好威既事，之後登龍街嗰間已經唔係嗰回事

原來泓一係大圍。。

個人唔太鍾意好濃好"杰"嘅湯底
但香港好似普遍都係咁

日本井上算係我最愛
因為有童年回憶同埋真係夠哂麻甩

你以為係九龍或港島?

即係咩湯底?

應該係築地嘅井上拉麵
古早嘅東京醬油口味拉麵，上youtube都好多片 因為客人好多翻桌率高，所以出名快手一次可以整10碗8碗

可以試下鰹之一滴

即係拉麵陳築地100介紹個間?

冇整過但有睇過教學
想知用鰹魚絲煲個汁加豉油加糖（可能有錯）去浸半熟蛋
同買現成啲鰹魚汁（冷麵個啲）去浸有冇大分別？
同埋想問吓巴打有咩心得去整

巴打如果唔介意 可以睇返我上幾頁
有一個回覆係講整半熟蛋
睇下幫唔幫到你

另外浸蛋個度 你話有無錯 其實無
因為味道都係個人喜好調出黎
現成野會慳左時間 但個味係咪真係自己最想要呢?

tabelog 4分大阪麵屋彩彩, 個麵質真係勁好食同彈牙, 不過都唔係自製, 唔記得邊間製麵所代造
同日本連鎖果啲兩個level

香港啲麵廠 佢來貨保持到唔差已經算係咁 同日本製麵廠無得比較
加上香港啲天氣真係

其實香港都有好嘅粉麵廠例如張榮記, 不過唔知佢啲拉麵整成點
張榮記中式麵黎計好得下
其他拉麵舖通常啲麵去邊度拎貨?

香港啲水質就真係無得傾, 去完其他地方耐返黎, 覺得香港啲水喉水係勁「燥」
平時飲開唔覺, 香港啲水都幾「確喉」

樓主有無試過鰹之一滴？

食過一次，唔錯，睇返openrice啲食評麻麻，好彩一向都唔信佢嗰啲所謂食家

教我煮拉麵

咁當然香港都有好既粉麵廠
周圍都有食雲吞麵既地方

香港拉麵拎貨
我知就味珍味 南天製麵 仲有1 2間唔記得名

未有機會 個時個邊開工佢仲未開張

教就唔敢當 交流下係可以

相信自己味蕾
openrice係要黎睇地址用

女朋友好唔中意食拉麵，但我好中意食，有冇邊啲湯底較淡無咁濃味嘅介紹比佢

精之一滴

轉手前既魂我覺得係全香港最好食 ， 依家轉左手垃圾到不行

想問下泓一既拉麵份量如何？
好憎啲拉麵店貴得黎但份量極少 食幾啖就無哂

豬軟骨拉麵邊間好食

開拉麵店好唔好？其實好想開

我見荃灣間台X咁既質素都風山水起

其實再差d都得
味千，五十嵐咪一樣風生水起

笑左，台風當然仲有好多空間
但想開鋪勁過佢？你整得好食過佢先算

既然女朋友唔鐘意食就無謂夾佢去
自己一個去食算啦 就返女朋友無謂佢食完唔高興有拗撬
湯底較淡無咁濃味
可以食我成日提住泓一既醬油拉麵

你比20萬出黎，你公仔麵賣100蚊都過百評

咁我當然唔識煮

只係覺得有機會既想物色一個可以好食過佢既班底開間

就算未轉手前其實我都覺得佢唔入流
個時多人食佢只因食左拉麵熱潮頭啖湯

價錢午市平 晚市就正常收費 70幾蚊左右
份量我食佢沾麵同拉麵都夠飽
可能我細食 巴打怕唔夠飽可以加麵

呢樣幫唔到你 Sorry

你要有心理準備好困身
同要面對請唔到人
最好有2至3個肯同你一齊搏殺既人一齊開
做10至15個位 咁你會好做啲
加油 開左一定捧場

泓一個沾麵加麵會唔夠汁,同埋太飽

百貨賣百客

只要做出好既味道
客人都係慢慢儲返黎
始終香港人對食係有要求
服務同人情味都好重要

過百評係短暫 有實力最終都可以企穩陣腳
輸管理同租金就無話可說

你唔畀錢,你對家都會畀錢寫臭你

Lm

開得就要自己識 突然小個人都可以頂上
慳返份人工 對啱啱開鋪都幫助好大
同埋你唔識整 啲人未必聽你支笛
最好各有專長 互補長短咁

我試過唔洗10分鐘就食哂 堅飽
如果覺得唔夠湯 佢知你食開 你可以問下可唔可以多小小湯嗎 應該問題不大

如果啲客咁敷淺
睇食評當食左
呢類客唔係普通人做到佢生意

講起一陣就想落去食lunch

成日ff覺得日本拉麵配廣東燒味應該仲正

香港啲豬骨湯冇咁正
同大陸豬有冇關係?

燒肉同叉燒
切雞真係格格不入

應該咁講 好多來貨既骨唔知擺係倉幾耐
我見過麵屋__撞啲骨真係

洗骨洗得唔乾淨又會有影響
隔血水隔唔夠都有影響
好睇啲公司攞咩貨同處理得好唔好

請教下如果自己整
要大概用幾多湯底整個湯出黎
試過 3雞:5貝:2醬油 都出唔到貝湯啲味(呢個方法睇日本節目教)
同埋豬骨湯點煮先正 想自己整 (唔教得都冇所謂)

隔完D血水洗唔洗再用清水洗一洗?

同求咩牌子醬油好D?香港買到既

尖沙咀有無邊間中午1個人既可以介紹下？同埋食邊款？
最好唔洗等超過10分鐘

貝係指邊類海產? 試下煲好你個雞湯 差唔多8成 先放你講個樣貝落去 睇下會唔會好啲

豬骨湯其實將所以材料洗乾淨
大火滾起隔好血水 之後一路滾到佢慢慢轉白色 屋企煤氣爐既火力真係未必做得到
純豬骨多數會用桶骨 豬頭骨 豬背脂 滾緊個時再放埋當日整叉燒既梅頭落去 可以吸埋啲肉味 係鋪頭用電爐都要煲10個鐘
屋企煲真係唔知要幾耐 同埋要吊住水比佢 唔好一次過水位跌得太多 呢下要睇經驗
文字表達唔到 因為水一加過多 會煲極都唔夠濃到

要 滾起哂 隔完血水
重新滾個煲乾淨既水 再放返隔完血水 洗乾淨既骨落去 諗起啲豬頭骨 初入既人應該未必接受到

萬字? 呢樣真係唔敢亂答你 因為每間拉麵鋪既拉麵醬油都係自己調出黎
香港都有現成拉麵醬油供應究過
但普通市場有無得買 我無考
可以去搵有啲講日本拉麵既書
入面直頭有哂比例去教你整 唔似youtube啲片 所有功夫都輕輕帶過就算

我食開得富士山55 沾麵黎 但份量較小

其他無試過
如果要我去一間尖沙咀無試過既拉麵鋪
我會試下 武士拉麵

想屋企煮 拉麵邊度有得賣

一田 citysuper呢啲? 現成有埋湯包呢類?
定剩係要生麵 湯底都自己玩埋
咁要自己係屋企整定蛋同叉燒先

紅磡o個間我食到想講粗口.....
好垃圾

食左沾麵定拉麵?

拉麵

豬骨湯個度我試下跟你個方法 如果用柴火煲會唔會有分別 唔想晒氣煲
貝我用蜆
同埋個湯個陣我係分開3樣煲好 再撈埋
唔係煲煲下落料 醬油我用萬字

佢出名沾麵
無理由去M記食乾牛河既
睇你想唔想比多次機會佢

豬骨湯屋企煲真係未必得 剩係控制佢水位
同成日要攪湯驚痴底 有需要試仲要鋤爆啲骨 唔好Cup蓋煲

如果用我個方法
個湯出黎左有機會甘甘地我估
蜆煲左出黎會有小小甘甘地既鮮味
但清雞湯偏淡 醬油可能你要較淡口啲
咁醬油唔會搶左你個湯啲味
加油巴打 做自己鐘意既味道

點分得出d湯係湯包整定生鮮整

thx 呀巴打
豬骨湯真係好花心機

我自問無本事分得到
因為2款製成品都試過
之前登龍間有間依家執左
剛開始係湯包後期先自己煲
入到細鋪你會嗅到有啲豬蘇味
咁唔洗擔心啦 肯定自己煲

拉麵陳間混亂拉麵咪成煲比哂客睇
早排元朗彩都比個日本人影有用湯包

但如果佢用湯包你都覺得好食
咁你覺得值得定唔值得?

唔洗thz 分享好過獨享
又唔係啲咩秘密唔見得人既

大家食飯未

越黎越難分，聽講而家d業務湯頭越黎越好味，同埋而家麵店嘅湯底多數偏向多層型，有d麵店會將唔同口味嘅業務湯依唔同比例混合，味道上又唔係真係太差喎 食得多都可能分到嘅

未呀
呢碗自己煮 ？

唔係啦
就係我成日講個間

好詳細 十分有趣
有無邊隻靚湯包推荐? 想買黎試下

無研究過
應該坊間唔會買到掛
要搵啲供應商留意下

新界東人有無拉麵推介，係大圍食過兩間都麻麻。上面講果啲都好遠 有機會試下

我幾個月前去過荃灣
上次去成碗麵都唔熱 啲叉燒又超薄
嬲撚到 即刻blacklist咗
唔知係咪唔好彩喇

其實一直都好好奇
沾麵將麵同湯分開上個目的係咩
利申：次次食富士山55個沾麵都會食到唔夠湯要佢再加

保持口感
冷麵熱湯反差

沾麪湯濃過拉麪湯好多
浸落去咪好鹹

求詳，叉燒有冇現成買

叉燒難d
罐頭荀就好似有見過

巴打食過大圍個2間
係食咩湯底呀

成碗唔熱真係死罪
叉燒薄就睇下薄到咩程度
唔係你唔好彩

因為日本人工作忙
食野趕 山岸一雄忽然奇想
將啲麵整凍 個湯就好熱
希望黎食麵既人可以食快啲
因為湯麵 湯太熱你想快都唔得(好似係咁)
如果要睇專業講解
可能要睇 沾麵認達人個位介紹啦

佢唔濃 味道唔夠的話
你啲麵沾落去都無乜味
正常都係湯帶會帶酸 唔係死咸
如果巴打食到個湯真係太咸
建議加小小醋中和下

泓一對面個間好普通

無 因為保存時間唔可以太耐
自己整啦 巴打

我食旺角個間真係係我最中意個一間

個日試過返一日
衛生環境認真麻麻
佢啲叉燒就真係薄
切個條友仲好滿足問我想唔想學
衰過食燒味飯既分蹄
同埋好似已經轉左手
又係食到拉麵頭啖湯
到真係有實力既拉麵鋪出現
自然

兩間我都無試過
我會為左呢個Post去食試其他拉麵鋪架啦

一蘭不了
個湯底飲2啖都頂唔順，飲晒真係好重口味
除左24小時無乜咁值得食

祝早日搵到啱自己口味既拉麵鋪

泓一個湯印象都幾好飲，但記得係個麵個人麻麻地

但對面果間食黑蒜湯底，好似無用到個篩隔開啲蒜頭咁，一路食一路咬到勁多啲燶咗既黑蒜，定咁係正常？

答泓一先 麵廠攞貨 無計 始終會爭小小
黑蒜個度 係極唔正常啦
個口感咪好怪 食到麵又食到啲蒜渣
啲蒜係硬身定軟身?

硬啦 食到屌晒鬼 之後無再去過

呢間接觸過
所以可以講 係差既
硬真係好癲 正常整黑蒜會隔渣
攞個黑蒜油既味
炸到咁燶會有苦味 仲放落碗麵度
整個條友對煮野真係

除左拉麵店點睇

有無其他關於製作既
交流下

覺得中環周月沾麵number 1
d麵質好有咬口 唔係煮唔熟個隻
同埋個湯底酸酸地幾岩我口味
最衰佢d肉係一粒粒
同堆呢間野好壞評好極端

即係佢無叉燒跟埋?
我只知睇相佢個湯有層厚既油
評語唔重要 自己食過最清楚
如果自己口味都要同人交代
真人好辛苦

咁多人食到特價

如果你試真啲 你會飲到 有配料既地方
個湯都會有唔同既味道出左黎
特別係菠菜個邊

呢句點解呀? 頭巴
即係好定唔好

我冇幾可平日放假食到
如果個優惠星期6-日都有就好

荃灣係咪無拉麵好食

星期六日都做埋
人地維唔到皮啦
無計 閒日午市太多選擇
我諗佢都係迫於無耐先做呢個價
正價食都係貴30蚊
一個月兩三次唔過份呀

覺得拉麵jo個叉燒好正

台風? 豚道樂?
我識係呢2間 不過好無食就無意見
無食過唔評論

好食食多次
唔好食都係一次

呢個心態去試新野就最好

早5,6年未興拉麵
中環有間叫「八千代」個醬油同味增拉麵都好好食
間野最正係除左拉麵，佢d小食都有板有眼
個炆蘿蔔(冷盤)真係一流
之後個老闆心雄開多間串燒又搬去大街就搞到連間拉麵都執埋

一個二個話食拉麵都只係識豬骨
醬油同味增係香港真係好少選擇

Openrice搵相
腩肉厚切
我都係最鐘意食呢款 如果用火槍燒一燒
出埋油份 真係
呢款叉燒係屋企好容易整到
重點係火喉控制得好 唔好煮太過老

味增真係好似冇乜邊間好食
醬油最近都開始興(新開果間T字頭

英雄所見樂曈
醬油啲人會講即係豉油拉麵
味噌又會話係咪即係麵豉湯個隻?
心諗 飲食文化真係要培養出黎
同埋市場上個個豬骨
無啦啦你獨賣醬油或味噌
始終都有一定風險
太多味選擇未必保持到
獨賣一款味香港人嫌無選擇
做開呢行就會好明白...

講起豬骨同醬油拉面
我諗返起我好鐘意o個間博多o既拉面，佢係清爽型豬骨湯底，然後d叉燒係好重醬油味，就咁食係鹹到飛起，一定要連埋d面一齊食。佢仲有一壺醬油俾你任加

我覺得佢係豬骨+醬油拉面混合體

即係香港無得食

有冇食過大阪心齋橋名物 金龍拉麵?覺得點?

香港賣一款面一定死
同埋豬骨湯感覺多d功夫，值錢d

無試

食左一間沾麵 係大阪城附近
但唔記得左個名

獨賣一款 我自己覺得無問題的
只要係好食的話!
值唔值 係客人去評論啦
好似賣畫咁 個價值都係啲人bid落去
本身佢既價值又係點黎呢
再者 正常人去食都係睇味道
製作過程花左幾多功夫
我相信唔多人去考究

巴打係咪食開呢間?
食完覺得點呀

Btw,我想食札幌拉麵o個種面底，而家d拉麵好似都係白色o個種。少左見黃色曲曲地o個種麵。

香港人食野求名氣求影相多過考究功夫同點先叫好食
上面話豬骨湯感覺多d功夫值錢d就係好例子

其實醬油同味增要做得好都好多功夫
個清湯底要大量靚蔬菜文火煲過夜，中間唔滾得個湯先夠清
個醬油好多都有秘方唔係話落萬字鼓油就算
傳統醬油仲會落少少豬油，而豬油難處理，處理不當會好大陣豬蘇

味增要猛火炒到有鑊氣，而單單呢點，香港好多地方唔會做
因為個豆潤廚房根本唔用火，淨係電爐電煲

(唔係話豬骨無功夫，而係各有各難度)

我都唔鐘意食直身麵
曲麵有比蛋黃粉既比較有彈性同香啲
白色直身麵保存可以耐啲
因為水份小 無咁易一浸湯就漲
加上曲麵啲人又會話咁似公仔麵既!
我認知就係咁
有錯請指點下

煲雞湯用文火煲
又要出味又要夠清 係唔簡單
呢位巴打 有料
舊時我做個間 炒個味噌底起碼要2個鐘
材料有十幾款 放油炒香埋芝麻 再落蒜呀
洋蔥 蘋果粒等等 再將兩款味道既味噌混合
呢1part都係味噌 仲未計用爐頭爆薑 蒜 洋蔥 加以上煮好既味噌同豬骨湯混合出黎
呢啲功夫 邊個知

呢位巴打係味都係行內人

sorry呢排有d忙
感激你巴打
我會慢慢試下
我都好中意甜嘅

唔好客氣
整完製成品
記得分享下

屋企幾代都做飲食，不過無做拉麵，叫做半個行家
自己鐘意食麵，所以料大部份麵食都有d 認識咁樣

調返轉我請教你
真正由細食到大
幾代都做飲食 個種人情味
比錢都買唔到呀

巴打點睇 灣仔鳥華亭

邊有人情味，少年你太多幻想
一班親戚為錢 為阿公d秘方 為d鋪反晒面
去到我呢代無晒人真係入廚房

我見識多係因為我阿媽係最細個女，乜7都無份分
無得爭d叔父輩先叫對我無敵意

我想入行嫁，但又因為係成個家族唯一一個讀到書既，所以唔比做廚房

其實都好諷刺

睇黎唔少人都鍾意拉麵而且有深入研究
繼續留名拉麵交流gp

$38出前一丁拉麵

為錢失親情真係....唉
我有個廚房大佬都係咁
咁樣無左家傳既味道真係可惜

睇撚到我流哂口水
留個明先
順便問下各位巴絲有冇魚介系湯拉麵推介

上星期食嘅灣仔雞湯系拉麵

第時可以組團去食拉麵

Sorry 呢間無食過
你自己又點睇?

加5蚊食我食開個間 無咁嬲

今次有推介!如果係魚介豚骨得唔得?
食過旺角拉麵來幾好 自己幾滿意
希望唔會令你中伏

等樓主大大開gp

富士山55完全唔撚掂喎 可能我唔識食 佢啲湯掛唔起

泓？
我搵日試下

好耐以前食過呢間，主打雞白湯，湯質偏稠身黏口，應該都係落雞腳大火煲到出哂d膠質出黎，另外記得佢塊炸薄蓮藕幾香口

其實應該係點 我唔識
等一齊有一班人出黎食先

絕對無識食唔識食 口味人人唔同
巴打食左銅鑼灣定尖東個間?
我剩係覺得佢份量係偏小
唔加麵真係一定唔夠飽
有無用佢個電爐熱一熱返啲湯呀?
應該會好啲

食完覺得唔好食
有怪莫怪

老牌連鎖拉麵店前員工留名
Btw 樓主講嗰間嚴到剃頭既我都有去幫我手,睇住個日本店長個頭無啦啦剃左

老牌連鎖係咪豬王?
落去幫手應該係無撞員工喎

同無撞同集團 好多味道嗰間

睇住間野由劣食變“嗱咋麵“

lm

最美麗的心 一__堂
巴打堅 呢間應該炒到飛天 好鬼忙

但係佢係日本應該唔差
唔明點解黎到香港會咁

多唔多人叫拉面加碗飯？
去日本果陣見d架仔全部咁叫

唔知我get錯定巴打誤會左 我以前係做“味萬“拉麵

香港唔多 因為啲鋪情願你加小食
或用替玉
都唔想你用10蚊食碗飯 填飽個肚
同埋同個牌有關 (好似係)

Sor 我Get錯

自從某前壽司品牌gm 入主後,佢帶既大部分人d手門都好麻麻

原來係陰謀論
多謝解答

巴打get錯好正常 我識有d拉麵師傅都唔當佢係拉麵舖

手門唔得真係好惡頂
我自己都怕啲人無手尾唔乾淨

我都係估估下

但係細個都係食味萬大
佢款叉燒我覺得整得唔差架
個時新世紀戲院隔離有間 成日睇戲前都快隊一碗

以前真係ok，自從棄大廚制改用基準書即出事

衰係管理層手上 前線員工真係好無奈...

巴打有冇食過池袋無敵家
可唔可以用你經驗評下

東京我只食過水道橋魚雷
小岩惡代官
Sorry

你呢?你食完覺得點?

Kid巴依家仲有無係拉麵呢行?

我覺得舊肉好正 不過6成肥 但好香豬味 唔係騷
個湯底個人黎講已經好正 夠曬味
但唔識分係自己煲定味噌湯包個d
個麵質都唔錯
加埋一齊就好好食
可能係日本食影響咗

一年前喺旺角食台風 勁差印象
佢個碗又細 啲料係幾多 但係變咗好難夾起
跟住啲面浸晒底食到一半又淋
啲叉燒勁鞋好似食緊瘦肉
個面質有好大浸鹼水味定唔知咩奇怪味

日本搵到間難食既真係好難
除非啲人食得比較清淡
可能會嫌味太濃或咸
個邊放味精一定重手過香港
覺得好好食就已經值回票價啦

其實個湯底點先算好 豬骨湯底為例
食過大圍泓一 個豬骨湯底係好濃味
但可能自己接受唔到 食完差啲想嘔

應該係鹼水味 同麵廠攞貨就係咁
來貨唔穩定
食到一半太淋就要睇返巴打食左幾耐
如果5分鐘內就快左啲 始終拉麵都係速食
我自己多數10至15分鐘就Ko到
叉燒勁鞋就睇廚房功力了
所以我鐘意食腩排整既叉燒 有半肥瘦咁
無咁"鞋"口
有時啲叉燒煮過龍
保存係雪櫃又耐 流失埋水份
真係同食犀牛腳板底無分別

好唔好呢樣人好睇個人 因為味道係主觀既
我自己既好就認為
最好辟到啲豬"蘇"味
同埋唔好煲出黎係偏黑(血水同骨洗唔乾淨)
如果唔加任何調味 飲個湯係甜既
咁個豬骨湯我就覺得係正

建議巴打如果食唔到太濃味或純豬骨湯
可以考慮試下雞白湯 醬油湯 或者味增湯
雖然味增都係豬骨湯撞出黎
但味道唔同左你可能會接受到

ps.我自己都唔食純豬骨湯的

巴打有無邊間食沾麵推介

個湯高油 高鹽 高味精
就算有得加飯，講真都係少加為妙

女朋友鍾意食三田和樓上話難食的台風沾麵
小弟就鍾意直細身拉麵 所以鍾意一蘭
另外 大埔一間達摩都覺得好味

巴打可否講解下麵質 見有d係直 有d係公仔面咁 有d係粗

富士山55 既豚骨濃湯 沾麵
泓一既 魚介豚骨 沾麵

唔啱食唔好鬧我

點解
係咪怕飯落到胃吸收左難消化?

有直有曲 應該係地區同派系既分別吧?
我無深究過 不過自己鐘意食曲麵多啲 直身麵普偏都比較硬 我牙力麻麻

百貨賣百客 每一間鋪頭都有正負皮
最緊要自己鐘意食就得

好欣賞你謙虛的態度
細個食著重叉燒 大左覺得麵同湯重要d 之後係紫菜同蛋
你一星期食幾日拉麵 會唔會覺得貴

禮多人不怪
一個月一至兩次
唔收加一 100內我都可以接受
平時返工我食得好平
係放假先食好小小

巴打食開邊間呀?

純粹係唔健康姐

拉麵本身係比勞動階層食先咁高油高鹽 (好似香港人食乾炒牛河食碟頭飯咁)，無預會變左「美食」，所以現代人其實無必要咁做，日本仔都少左好多人會飲晒d湯

特別係味精重果d，飲多d都渴足成日，對身體唔多好

香港既拉麵應該輕手左
去到個邊 見日本同事炒飯比自己都落味精
我同佢講我碗麵唔洗放啦
佢重複問我3次 真係唔放?
不過無落味道真係爭啲
好矛盾個下

推薦我食邊款拉麵？

點整完美嘅流心蛋？

我個人唔反對落味，做足晒自己應該做既功夫
落得唔過份就ok
始終e家好多原材料d味愈黎愈淡
唔落味補唔番個缺失

而全部用靚料慢慢煮，要賣貴三四倍價又會變左有錢人先食到
落味都係拎個平衡
大眾都食得到，做廚先開心

呢點都係有老師傅點醒我先識咁睇味精

午市我食醬油拉麵
晚市就魚介豚骨沾麵
照舊唔好食唔好打臉呀

我好明白每個人口味唔同

完美唔知算唔算
Copy返之後我打出黎個篇文字版比你了解下

雞蛋係雪櫃拎定出黎攤 變返常溫
最好用日本蛋 無咁腥

我自己屋企煮法係 水滾 放蛋 (計時5分45)如果5分45 自己未必剝到咁流心既蛋
可以試煮6分15
放蛋後可收小小火
但要保持放蛋之後水都係滾的
夠鐘拎起佢 用水喉水降溫就得
之後可以用茶記篤檸檬啲匙
係雞蛋底部扑起 慢慢剝
一排雞蛋內應該你會摸到啲心得
踏出第一步 唔明再交流下
記得用日本蛋 好食好多
至於調味 個人喜好
淡口醬油 味淋 加糖 煮煮佢
攤返凍 就可以將蛋浸過夜 擺修雪櫃
浸幾耐就睇返你調味

仿間鐘意底篤窿 煮完浸冰水
其實兩樣都唔需要的

希望幫到你 煮到自己鐘意食既半熟或流心蛋

我都唔反對 因為有落同無落味真係有出入
同意巴打你講落得唔過份就得
不過整比自己食真係可免則色
平時我整野食比自己都好清淡
出街食就濃味重口味都得
唔好太咸就的 驚急性腎衰竭呀

千巴食完記得分享下

其實咁多位有影相 有碗麵睇到擺款都可以
答下點睇 純文字我無食過無見過
真係想睇都無得睇

認真要完美就買慢煮機
set 60-65 度煮佢6~7個鐘，去殼再落汁浸過夜

一般都只係會煮5~8分鐘(視乎蛋大細 係咪室溫 凍水定熱水落 )
浸冰水凍透去殼再浸汁浸過夜

想學可以買排蛋逐隻試時間
有心機一排蛋實試得出

我收到枝拉麵胡椒做手信，完全冇用過。
食公仔面落同自殺冇分別

食公仔麵個包味粉已經算係架啦

巴打最終無做廚房
做緊邊行 講唔講得
一排蛋真係一定煮到
剛開始煮 最難唔係控制流心程度
係剝蛋

無啦幾年前上面大洗牌，空降d主管同工不同酬又騎住d舊主管
有咩分歧就叫我搵gm自己講
心淡走左去轉行

做開飲食轉開個心理關口真係好大
空降主管仲要扮大袋

最慘係個檔靚靚仔仔，食枝煙俾個主管埋一埋檔返黎變左車仔麵檔
即刻心情差曬

如果單講直或曲麵，其實係為左平衡麵條入口果陣帶黎嘅味道

直麵通常會配搭濃厚口味嘅湯底，例如博多、熊本、久留米同和歌山拉麵等等，因為湯汁口味比較濃烈，配直麵就無咁易掛湯，食起上黎就唔會令人覺得太膩

曲麵就常配清爽口味嘅湯底，如東京、喜多方、旭川拉麵等，曲麵相對易掛湯，配合清爽湯頭可以令人覺得有味覺上嘅滿足感

而粗幼度其實都差唔多不原理，越粗越掛湯，
不過其實重有好多因素同製法會影響麵條嘅效果

之但係上面都係好刻板嘅理論，實際上好多麵店都未必跟足呢d所謂規矩 例如原祖嘅二郎拉麵，湯底係用豚雞同菜煮出黎，粗獷濃厚，但就配大量極粗麵，等d學生哥食得夠爽夠飽 所以話拉麵真係無咩絕對嘅定律同煮法，所以先咁吸引人

個檔一比人整亂真心會燥
仲要條友唔會密密清潔

嘩屌 又有高手 學野
大家鍾意食咩質地

好詳細 呢方面分地區既
我真係無研究 長知識
特別係最後個句無絕對既定律同煮法
所以無所謂正宗唔正宗

去日本食過一次hostel 老闆介紹既雞湯拉麵真係好撚正

硬麵

題外話 之前好多腥港人
入黎揀硬麵之後食個時話太硬
可唔可煮過碗比佢
又要成碗倒左去煮過

啲甜甜地嘅蛋真係好好食

有無相upload上黎望梅止渴呀

自學啦 巴打
食到厭為止
冧女都一流

我心目中正宗ge拉麵係得叉燒、鳴門卷、荀ge醬油拉麵

巴打,依種蛋係咩名堂？

咁叫佢俾多碗錢la
弱智港女？

腥港人

滷蛋

上次食果隻蛋個心係橙色架喎

成日睇卡通片見到個款
簡簡單單就好 太複雜有時會多左

半熟蛋?糖心蛋?流心蛋?

港媽 大媽 多數都係女人
硬唔夠硬 軟唔夠軟

我最鐘意o既拉麵係簡單到得叉燒同蔥

咁誇張

小弟以前

香港定日本?
擺款唔洗多
味道最重要
不過香港人會覺得多料先係精品
又唔見會講一難得麵同風cut叉燒

日本松户富田製麵
唔知其他巴打接唔接受到呢個程度既低溫叉燒

精品級

頂你樓主...呢個鐘數放張咁嘅相出黎...

第一次食大埔達摩時影底 有d生蒜幾正

食食下飲晒d湯 原來有字

Sorry

隻碗個設計好得
呢款係咩湯底?
講下叉燒同湯仲有麵 感覺如何吖

一蘭算唔算最top

如果真係要正宗，
就只會係19世紀，日本開國之後由中國傳入嘅「支那麵」，同依家有極大地區性差異嘅拉麵全然不同。

係某部份人黎講 算
總會有人覺得佢好食同唔好食
你自己覺得呢?
我自己就麻麻地
因為唔喜歡豬骨湯底

Cwb間別天神點睇
個人好豬骨 但有時食到d太咸
雞湯就太清唔岩我
醬油就怪怪地
香港好少食拉麵
去親日本就周圍試 餐餐拉麵咁濟

沾麵個隻粗麵 可以係邊度買到

講起支那麵
之前去到日本都會見到有間拉麵鋪個名係叫支那拉麵 早2年好似Hell左個師傅
有錯請糾正

呢間無食過
雞湯都有濃架
可以試下主打雞白湯既拉麵鋪
點解唔比下機會香港啲鋪頭
去到日本真係唔洗睇名
門口睇餐牌啱自己口味就入得

市面上應該買唔到
同廠商攞 都要佢改到係自己想要既野
佢先會提供 如果有幸買到
樓主記得煮完要徹底洗好個麵
有冰水浸最好浸埋
唔係口感會極差
有機會幫你留意下

樓主點知丸京老細d野 我覺得依間係最好食個幾間黎

我好少去拉麵店。我去過一蘭就愛上，但唔知會唔會只係

我未去過更好

佢老細啲野唔知
不過知道個所謂師傅日本人係共事過
由佐敦競技場已經臭朵

係醬油湯底 感覺稍清淡同簿身 不會太滯 味道係咸中帶甜相當討好
麵底幼直一如既往稍硬 食落爽不糊口 浸耐左口感微微轉鬆 但仍然可口
叉燒得三四塊 薄亦唔大塊 唔識分咩部位 感覺肉同外端中間有層環狀肥油 放入口的感覺係一舊肉分開成幾份 唔會形容為即溶 而由於瘦肉不佔主要比例 都唔覺鞋口 但同樣無嚼口

而且麵條真係要用人手拉出黎先係正宗
其實就算係中國，以蘭州為例，聽聞賣牛肉麵（蘭州拉麵）嘅店家都唔會話自己係正宗

雞白湯未試過
香港又唔見有 到底咩味

上次去大阪入左間雞白湯出名既鋪頭但我係食到走左寶

支那麵都係因為二戰後先正式統一改晒叫拉麵
但依家有人叫返支那麵一啲都唔奇
已故名人，「拉麵之鬼」佐野實間舖就叫「支那蕎麥麵屋」

鐘情一間都唔係問題吖
搵到間自己鐘意食既店鋪係一件樂事黎
巴打如果去開港島個間 大把選擇
我自己住新界 想試其他都無乜機會

點解人地日本仔整會咁好食，其他地方整嘅硬係唔好食嘅?

鳥華亭好似係

所以講正宗真係好on9
北海道有三大拉麵，邊樣先係正宗？

突然諗到樣野想請教樓主
d荀乾你地係買返黎即刻可以用定係點
因為荀乾嘅處理要極得好好似都幾麻煩

講得好仔細
叉燒隔離個啲係咪木耳?
如果係 呢樣扣分 感覺格格不入
叉燒應該係用梅頭
醬油湯底啱我呀

其實未食過香港有拉面係難食/食屎咁 最多只係唔算好食

Btw, 最中意拉麵係日本既長浜no.1 香港中意食一風堂/元朗既彩

一場去到做乜唔食咁哂料
我第一次試雞白湯都係日本
自己都親手煲過 啲雞腳同雞殼多到
攪個煲湯真係 手都斷

有機會擺相上黎 比大家睇下 日本煲湯既情況

大阪麵屋彩彩好似都好出名

長知識長知識

書本野姐，樓主你落手落腳做仲勁啦

我都係住新界 有時行開去都想食番碗
之前有個朋友介紹我食沾麵 完全唔岩食 果d醫
之前去過葵芳有間食拉麵 又貴又唔好食頂佢

水質 原材料 加上環境
香港真係好潮濕同好熱

香港其實整到有7至8成既味 都算係咁
人地個邊啲京蔥都特別甜
搭小程飛機都爭好遠
我盡左力架啦

But 一蘭果個湯 次次都要飲埋先走

講正宗個啲只係扮哂野 Diu7人啲野唔得
但其實自己都唔知咩正宗 更加無所謂正宗

好出名間雞白湯叫咩名？
我去大阪試下先～

市面上好多都買日本現成來貨既
即開即用 最多隔左啲包裝水
曾經有工作過店鋪係會自己煮
例如 隱家 依家就唔知了

但一蘭同豚王用直送日本湯都唔算話特別好食

講到食屎同垃圾真係比較誇張

一蘭水準我覺得同日本差唔遠，其實當地人都唔多食一蘭，你見親排嘅都係遊客
至於豚王就唔知了，但好似就算係日本，豚王間舖都唔係咩野名店黎

有乜勁唔勁 打份工 為兩餐
自己又有小小興趣咁

唔撚怪得，屌次次想食都要去鬼島真係麻撚煩

葵芳即係丸京?
睇黎巴打仲要用多幾百蚊去搵自己既心水拉麵鋪
有無話自己偏好食咩口味?

睇到 豬骨湯先係你杯茶
同類型仲可以試金田家同長浜no.1
都係港島區

豬王自己工場煲架直乜鬼送
一難就唔知 可能係湯包加自己煲湯
好似以前不幸舍咁
下下直送 你點保存同運送過程唔會出事
所以我唔會信話係日本運湯過黎

麺屋 彩々
麺や 而今
ラーメん人生jet

雞麵黎講呢幾間比較有名氣

荃灣娛樂廣場近排開咗間拉麵，個豬骨湯底我覺得香港算數一數二，但尐拉麵都係爭啲 可以試吓

呢樣Google大神可以搵到
豚王點樣分家
記得有講哂成件事既過程

香港有啲都唔差嘅
沾麵嘅話，周月真心好食，但前題係你接受到

唔係用濃湯寶咩

叫咩名呀 白水巴

係. 完全唔值成舊水. 麵同湯都好差。 我都唔想下下出到港島，新界區有無好介紹

接受到沾麵定接受到周月層油

不了，次次食都係爭少少，所以香港我好少食

油同隻咸酸
沾麵好多人都接受到掛
個人鍾意沾多過拉

我揾咗啦，叫麵道，可以去試吓

要睇下呢度會唔會有豬王既人出黎講下 就算用濃縮湯包 佢自己都要煲個湯mix埋一齊

我食得既話味道行先，頂唔到果陣唔知係咪魚"sen"味

我自己食開泓一
唔好食唔好打頭呀
醬油拉麵同魚介豚骨沾麵
係我最愛

周月沙甸魚味好重

豬王佢初期係中環都食過一兩次嘅，後黎越黎越唔掂無再幫襯了

沾麵
有埋燒叉燒配沾麵
真係無憾呀

ohhhh 呢間
幕後應該有啲錢 發展得好快
石門都好似有間

😖都係好遠 屯元天

有魚腥味咁恐怖

自己拆自己招牌
不過幕後大把水
又識得人多 變成點都大把人食
因為做起左 好多國內客都當係寶

達摩
建議你試下巴打推介個啲 就會覺得達摩
九洲豬骨風會用到直身面 貪佢面含水率低 食到面既小麥風咪 又夠硬身爽口 又掛起到豬骨湯

可能我唔係好識分 食落去陣味好濃

火巴住屯元天?
咁真係得彩
最近個邊開左金田家
不過唔知啱唔啱你食

狗沖試

人人口味唔同
正如我都唔鐘意食豬骨湯一樣
咸魚青菜 各有所愛

唔洗識分 食落唔啱自己口味
就無得迫架啦
味道既野太主觀

冇追哂
你又話屋企個火唔夠大去滾個湯？
咁點解係慢慢吊？

試彩定金田家先?

唔夠大火滾係講豬骨湯
慢慢吊係講雞湯
可能我講到1999
攪到巴打誤會左

周月真係玩重口味

彩堅正

金田家 已search

一直都無機會試
如果大家有機會食到碗麵
真係覺得太濃味
可以試下加小小醋中和下

我入元朗太遠

建議食鹿兒島個款 加糖心蛋
不過佢都算賣得貴 108 隻蛋仲要另外收費

希望無伏到巴打你去

港島/油尖旺有冇有雞白湯底嘅拉麵值得一試 你地講到好正

唔係口味問題
煮面又唔西走哂煮面水 搞到個湯半咸淡咁
成班員工好似暑期工咁

員工唔掂 大佬之過

泓一垃圾

鳥華亭?
我自己無試
不過有巴打提過

口味既人 各有喜好啦

[/b]
本身拉面呢家野己經唔平 鐘意食拉面梗加會捐窿捐罅周圍搵好拉面食下 食到咁既成品 個人係燥啲 梳

算啦 好食就食多次 唔好食都係一次
帶住呢個心態去試新野就無咁燥

本身已經夠酸 唔係話唔鐘意(淨係個麵係一流嘅,同日本可比),但係魚介豚骨好食d,btw有冇邊間魚介豚骨好?

旺角拉麵來
呢間親身試過
我覺得啱我口味

大坑風止👍🏻👍🏻

成日得閒出開去就心思思想食拉麵/沾麵 大路果d都食過曬

拉麵個人黎講

金田家 - 好多人話好食 但我食過幾次 個人覺得普通 味唔出 同埋佢個湯好多泡

霸嗎 - 多油，但叉燒有火烤過幾香

長浜No.1 - overall各方面都幾好，好鍾意食佢d辣芽菜 ，一次可以食佢半樽

黑龍 - 湯夠濃，同埋牛根拉麵/沾麵呢個配搭幾正

鳥華亭 - 雞白湯黎講佢堅係幾正，幾醇，可飲曬都唔漏，同埋唔貴

丸京 - 普通，勝在料多唔貴，純過口隱唔錯

鰹之一滴 - 真心唔差，拉麵黎講佢個湯好清甜，會忍唔住係咁一啖麵一啖湯

ラーメン松壱家 - 算多料，同埋有雞白湯，但幾貴

武士拉麵 - 上兩個星期去試醬油果款但個人覺得好普通，無論麵同湯同料。

拉麵來 - 上星期經過試左個極上海老吟釀拉麵，唔知係我揀錯定師傅撞手神，難撚食到 個湯苦既 杰得黎但又唔係特別香濃 成碗得三隻蝦同d白蔥 蝦又唔入味 碗野過百蚊 一路食個心一路講粗口

魂 - n年前日本師傅同佢老婆做時真心幾正的，只係之後轉左手就一落千丈依定唔好提了

其他豚王一蘭果d大路野唔特別講

沾麵

三田 - 第一次食沾麵就係呢間，料少，但麵質唔差，湯濃到汁咁同埋個顆粒感重

TETSU(岩岩先知佢執左 ) - 麵質個人覺得三田好d，但湯呢間比較好，特別係食完加湯飲，有種好醇厚既feel，同埋我幾鍾意佢間舖算比較乾淨企理，坐得比較舒服

富士山55 - 好普通，個濃厚豚骨湯係咁加魚介粉 但本身無果種豚骨湯味 一味咸

俺之沾麵 - 好多人話好食，但我覺得除左性價比好之外真係普通，麵又唔夠乾食完個碗底成灘水，自然唔會彈牙得去邊，湯油(已經唔係食黑蒜油)。

周月 - 濃醬油沾麵，第一次食會覺得佢咸+酸+油，但又幾過隱忍唔住再去 ，同埋佢d麵質真係數一數二好

彩 - 呢間真係不得了，果位偏到咁都下下要排返半粒鐘，日本師傅落手做，個蝦沾湯真係好食到好感動 ，雖然麵得熱麵，無咁彈，但麵本身有黑椒等唔同味，都夠香，好彩佢最後無執到

講起達摩就...炆炆地

食過一次豬骨湯，無下次。
個湯學上面巴打話齋，好水、無味。
隻蛋好似無滷過咁 完全係白烚蛋
配料面都好普通，係叫比較大份

仲叫左個墨汁餃子，無味死鹹，直頭難食

唯一我自己喜歡佢俾冰水

同佢menu啲相比較下都幾失望

同區的話 我會食 一鳴

達摩即係以前大坑嗰間？？嗰時好出名，同豚王齊名

估唔到咁多大埔友
我食第一次時開業無耐 果時最深刻 第二日即刻食多次
可能宜家拿西左
通常都無叫小食 專心食麺

有無博多拉麵介紹下

之前好鐘意食山頭火 雖然食完會好口乾 我估佢係落好多味精 但因為個人鐘意有嚼勁嘅麵 佢個麵豉湯底又幾好 所以都成日食 隔左幾年上個月再食翻 差左勁多

自己整有冇教學

又細碗又少料 沾汁又唔夠

去果陣唔知佢咁出名
走左返香港先知

有ar
吉之島見過

係泓一附近返工 可以去撞下巴打

下次望下！

好詳盡
巴打之後會想去試邊間?

製成品同圖片相差太遠真係死罪
無左第一眼睇到都覺得正個效果
之前食松一家都試過
張相我仲有Keep

呢間無食過
不過人工待遇好差
唔知有無因為咁有影響

有呀 前幾頁有文字版

我記得有幾間都話係日本運
但唔知係運濃縮液定點

其實可以要求多小小湯
小料唔算啦 我覺得正常
啱啱執笠既熱石沾麵
叉燒比叉燒粒咋 一塊叉燒都無我嗌個碗

無仇報呀

如果咁啱你叫款麵無
係咪相認個時叫
有啲野係你就係你

試過叫醬油拉麵畀直身果隻麵我
佢話冇晒用開果隻
心諗要食細麵我不如食返白湯

台風呢!!
食咁多間,
始終都係鐘意台風,
但個個話難食,

我覺得唔算難食
要排隊就唔好搞

濃縮多 松乜家都話日本直送
個老細兜口兜面講
我問佢咁運費咪好貴
佢唔答我 你諗下
煲好左要雪到佢夠凍先保存到
由當地 飛機 到香港 要Keep住夠凍
個成本係要幾錢

個侍應無單聲?

自己鐘意食就得
口味既野唔需要同人交代

多數會
試過2-3次
有1次冇單聲

可以多湯 又真係未試過叫多湯

咁原諒佢啦

如果本身佢餐牌無加湯呢一項
可以嘗試問下啲樓面
多數樓面就問返廚房
禮貌啲多數無Say no既
有時份量定好哂 個湯多左小小味會淡左
好睇廚房平時點做
對我之前工作黎講就無乜所謂
個客唔太串都好配合佢

長濱no1 真係

有無邊間食完之後可以加個飯落去
以前日本食過好正

更正多樣
上面有巴打講
暈 係日本師傅同佢老婆
其實佢兩公婆香港人
係請左個日本師傅黎香港幫佢煮拉麵
另外金田家好多泡 係佢特式黎
個湯無泡 過唔到日本師傅個關的

可惜一直發唔到圍
開唔到第2間分店

有泡有咩特別

啲人話富士山55得
我自己食開都唔敢試
覺得好唔夾咁 仲要加芝士

55有得加個飯落個沾麵度
但我冇叫過,唔知好唔好食

嘩屌，個po推得咁快
你地班友一個二個唔洗訓

睇完嘢食餓住個肚都瞓得著嗰啲先唔係人

個湯濃到夠先做到呢個效果
都係有人讚有人彈

我都唔敢叫 驚伏
其實自己做廚 應該乜都試下
框住自己 無乜突破
如果我返番入行 應該會去試下其他巴打講既拉麵鋪

食過一次都幾重芝士味
但我本身麻麻地芝士
我想搵真係好似日本加白飯個隻

我訓醒見到5點仲有人覆
下次夜晚出拉麵相先

望完拉麵 再望屋企得公仔麵
無咩事都係返入房打個丁早啲訓啦

好多人話隱家唔得，我反而好鐘意
一蘭食過一次加十部辣同多油真係好爽，但份量細又貴都唔捨得成日去食

前文有提過 啲鋪頭情願你叫多樣小食 都唔好嗌個飯撐飽個肚

別人評論不重要
邊個既味蕾會真實得過你
其實好多時水準下降 係因為啲老闆留唔住啲伙計

唔緊要巴打大家研究下
想問下雞湯慢慢吊同大滾會有咩分別？

食過一次隱家,叫左黑蒜
湯淡就咁飲都冇問題,麵硬唔彈
可能我手神差

睇你想要清湯定雞白湯
清湯一滾起會變混濁 因為會煲爛啲材料
如雞殼 雞腳等
如果大滾就會變成雞白湯 好濃好厚好膠口
但屋企既煤氣爐應該唔夠力做到呢個效果
夠大火會煲到雞腳得返啲骨 所以皮同肉都溶哂變做湯 同埋大滾既湯一定要Keep住攪湯 會好易痴底
再深入小小可能要問Rwong巴打
佢真係廚藝世家出身

黑蒜真係小食為妙
製作過程太燶 佢啲黑色就係靠炸蒜炸燶哂
再磨到變粉 撈出黎 我成日覺得炸到咁燶
係會有致癌物質
忍家應該無自己整麵 轉左同麵廠攞貨了

公仔麵有心機煮都可以好食

咁好心機淥個公仔麵咩
無咩事都係返入房打個丁早啲訓啦

food court拉麵係咪伏?

呢句真 都可以有心機煮
滾起放麵 啲水咪會變左奶白色咁既
通常呢轉水我會倒左佢
再加返水再煮過 好似過冷河咁
其實佢個麵 有層咩係度
點解會咁? 有無巴打知

邊一間呀 巴打?

大火滾會濁，味會雜
文火吊會清，味會淳
好似煲老火湯 vs 燉湯咁樣

eg. 8番 (德福food court)

雖然我無食過
但極度唔建議食
除非為求飽肚 不求質素

果層係食用臘 + 油
個麵有一面深色一面淺色就係炸既時候邊面向油邊面向天既分別

R巴 就算無做過廚房
你廚藝都一定好得

所以滾起第一轉 倒左啲臘+油既水
感覺上健康啲
又長知識
R巴多多指教

放毒時間
攝於日本 成塊雞扒鋤落去
自製沙律醬 有味蒜
芽菜墊起雞扒
粗身麵 醬油豬骨湯底 湯好厚
有放埋牛骨去煲 日本啲牛骨唔知係味好平
成條骨 中間扑開 放幾條落去煲

第一次食個時飽到
日本老細望住 一定要食哂

唔洗倒，d水變白係因為個麵滲左d油同麵粉出黎
其實好多公仔麵都唔落臘好耐，係有d質素差或者非油炸既先會有

蠟同油會因麵本身有嘅鹽份暫融於水，變成同豬骨，雞白湯相似嘅白水
與其話過冷河，我覺似飛水多啲

等我仲懶醒次次倒
多數都係煮
出錢一丁
辛辣麵
呢兩款

用詞用錯 自膠

雖然呢啲野看似好基本
但無人講 正常人都未必知

泓一12:00都未開門，我走左

閘都未開?
轉身去金城食個沙嗲牛麵加菜脯

上網睇話1130開

等緊上麵

仆街，原來今日限定係二郎神

唯有下次再揾機會試

開12點架喎

最後食左邊款呀?

世事就係咁
要個時無
有個時就食唔再

聽你介紹要咗醬油

平日唔食$43蚊醬油對唔住自己

唔啱食唔好打頭
呢句時時刻刻都要提住

平日食親都晚市，依家先知有午市價
午市個價抵食

BTW 長枱收信號好差

別無他選
我諗佢唔係為左爭個Lunch
都唔洗做呢個價
始終大圍下午學生較多
無理由要學生食成70蚊Lunch

但午市得2款麵揀
如果食其他味都係正價
所以一定要啱食醬油先得

咩都啱食，係唔好辣

BTW 加醋一流

你同千芽巴都係大圍友

我中左伏

唔係，我咁啱順路

BTW 引鬼我去食午市，咁搞隨時個個禮拜都食
打頭

前排我放大假
唔係食金城就食泓一

未俾老豆打過頭

咁你要食下佢個叉燒飯
一流水準

要去開港島區先有機會
不過要試都試拉麵先
叉燒飯 自己有能力整得到

我覺得金田家好好食
以豬骨湯黎計 佢係我食過最好食既一間
我個人又比較中意豬骨湯

豬骨湯可以試下長濱no.1

如果佢水準保持到
算係唔錯的
略嫌叉燒普通左小小

佢加替玉真係平仲送埋D肉粒比你

個人意見only
拉麵最好味:九如坊長濱no.1
沾麵最好味:富士山55

香港都好似有

香港果間好似唔同野黎

金田家同好

呢位巴打應該食開金田家

出開尖東我都係食
富士山55 豚骨濃湯

好似無敵家咁
日本個間寫明同香港個間無關係

千巴今日特登過左去? 定咁啱係附近

金田家FANS

特登，我12:30要返到浸大

最近一次過開多2間分店

真係要一開門就即刻食

啱啱去openrice睇個時間係錯既
下次爆門入去問佢食得未

佢黃埔開張果日我去食過 水準同銅鑼灣店一樣

聞說有自家工場
正常水準唔會差太遠
如果煮出黎既水準有分別
煮個個真係要檢討下

試過，好撚難食

新人報到
有機會去泓一食下先
如果想食濃味拉麵 係唔係推介泓一碗豚骨墨魚汁黑蒜拉麵?

下次去食唔好試就好

或者辣味同咖哩?
上面3款我都無試過
我食來食去都係兩款

睇你係邊區多
如果你係港島區多當然唔洗去大圍咁遠

剛剛同事請左我食沙田連城個間
三田製麵所既拉麵
無下次 普通過普通...
唔知點解要收加一

港島真係極多選擇
平均3日食1間都未必食得哂

上次試佢個櫻花蝦沾麵，個湯又淡又稀
冇下次

嚴格黎講 佢湯頭係薄身啲
不過都係可接受

咁巴打應該鐘意濃味
彩 海老名呢啲有無試過?

海老名個湯好淡吓wor

竟然
剛開業半年食仲係好濃味喎

絕對算唔上濃(可能因為我食過新宿5之神),不過海老名個湯濃度算幾好

咁巴打食開香港邊個沾麵?

琴日食過周月,個麵有日本仔水準,但係個湯唔係話唔好,但係魚介豚骨會更好,不過香港搵到咁正嘅麵已經好難得(如果佢係豚骨魚介/雞淆出黎嘅湯(eg押上takesue tokyo premium)就更好),應該遲d會再去食過
遲d想試黑龍,彩,泓一依d(btw佢地個湯係邊款?),海老名就唔會再去啦,個麵太淋

泓一沾汁有d同其他唔同
好似忌廉咁

食落係咩味??btw仲有冇其他好介紹?

都係魚介豚骨味

太淋 轉左唔係自己製麵所以爭太遠?

黑龍 彩 泓一
天南地北
食落都係魚介豚骨味
其他味既沾麵我無試過

我唔知對你黎講算唔算淋啦,我東京食過好幾間沾麵鋪(風雲兒,5之神,沾麵道,一燈,takesue tokyo premium,六厘舍),係得六厘舍唔夠彈牙好似海老名咁,周月就同其他幾間差唔多,所以周月個麵我眼中算係好高質,亦可能因為東京食過d好野搞到我要求好高

位置對我黎講唔係問題,食好野唔會介意依d 之前東京會特登坐個幾鐘jr出東京區再坐返轉頭返學

正常 係日本食過一定會拉日本做比較
因為我食海老名個時佢係自己製麵
唔知同你食個時有無差別
無記錯六厘舍用間麵廠已經係好Top
都滿足唔到巴打

留名

日本留學幾耐呀
咁難怪你有要求 絕對理解
我之前做野個度去池袋最快都45分鐘

因為六厘舍係食過其他先試,所以食得出個分別

2個月咋 試過一次沾麵太好食返唔到轉頭,所以係咁出東京食

好食既真係返唔到轉頭
味道帶酸真係勁開胃

留學2個月有無
去探討下日本黃業

冇 其實本身唔識日文

沾麵應該點食?

我都唔識同人溝通都係簡單英文
加啲身體語言

我自己習慣湯擺近自己
麵就擺揸筷子個邊
之後夾一注麵
沾落湯 起筷

LM support

彩嘅蝦沾麵
海老名睇落好濃但食落比較淡，食完冇咩好大嘅印象

香港嚟計沾麵最喜歡周月

其實做拉麵鋪係咪每日都會見到人食沾麵會掉晒落個汁度？

周月一直想去試 未有機會

又無咁誇張
一個月幾次啦
依家多數沾麵鋪都有教埋你食

大家有咩拉麵鋪既事
即管問 答到我都一定盡答

我平時食開一虎同長濱no1拉麵。
未轉名一虎前嘅神虎係幾好食，好食過而家一虎。
鍾意食呢兩間就係因為佢地做出嚟個湯底夠熱，長濱星期日食唔倒會落灣仔食。

周月食過兩次，一次沾麵一次拉麵，沾麵個湯食落古古怪怪，拉麵個湯我覺得好油，所以食完兩過兩次之後唔再去。

沾麵食過富士山，感覺ok

呢個Post真係好多巴打
係港島區搵到自己個碗拉麵

點解會由神虎改做一虎 巴打知唔知

藍色湯底 慎入

唔清楚，可能轉手掛

已閱

有次去食風雲丸，隔離坐咗對廢中夫婦，個老婆叫沾麵，上檯之後真係想將成碗麵夾晒落沾麵汁度
點知個石鍋唔夠大裝晒，又屌人個鍋細
人地圖文並茂教你點食，好心咪獻醜。
跟手食兩食，就話「嘩，個湯咁咸嘅，又杰 」
個老公淨答佢：係咁咸㗎啦。
最後食淨多過半碗，屌佢老母嘥嘢

自己柒左仲怨人
呢啲客預唔少
叫辣既 話太辣 煮個碗
要硬 話太硬 再煮
話軟 唔夠軟 又要煮
真係佢娘親你個硬要幾硬
你個軟係幾軟
跟本無標準 人人既硬都唔一樣
所以有得揀麵既軟硬度真係好戇鳩既選擇
情願個客自己要求就算

最慘係食完
仲會深深不憤打上網
話人地啲野唔得 又咸又盛
事無大小都打上網屌到人地一文不值

麵嘅軟硬度真係好難就個客，見好多拉麵店分三種，軟、硬、普通，屌乜嘢為之普通先
啲湯又係，咩濃、淡、普通咁
搞到啲人成日投訴，就得邊個
其實最好就無得揀，所有配搭係師父話事，咪當係店家自己特色囉。有特別需要就開聲，試咗唔啱食無下次，就係咁簡單，好過俾啲客好多不設實際嘅期望

所以千祈咪信食評，信朋友介紹，咩菜都係，個個口味唔同都唔知聽邊個。自己條脷最信得過。

我最中意味噌拉麵！！ 喺北海道食過一間，好食到喊：S 香港有無推介喔！？

我住東鐵線 所以去大圍唔遠
琴晚食豚骨墨魚汁黑蒜拉麵 幾正
下次食下辣味同咖哩

唔建議食辣
辣好霸道

咖哩呢?一係我試下咖哩先
同埋泓一D沾麵我都未試過 都打算試
我沾麵拉麵都鐘意食

咖哩我未試過,唔敢講

就係因為某拉麵店開左先例
攪到如果無得揀 啲人以為你唔識撈

我都想知 巴打搵到介紹下
之前有間係港島區
都係會即黎即炒味噌
但唔知間野個名係乜

下次影相擺上黎開心下
琴日食左間難食既 相都唔想影

試左沾麵先
起碼自己食過覺得正

好掛住一燈 果陣未食過沾麵覺得唔會係我杯茶，點知原來沾麵先係我最愛

10月頭請假去囉
接住紅日

正如我未食過海膽
去到日本試過一次
愛上左

有時啲野唔擺入口 真係唔知啱唔啱自己

一燈即係小岩個間嗎?
係咪無分店

煲湯有咩心得

如果豬骨湯 用桶骨 豬頭骨 背脂
呢啲大路材料
首先清潔血水同去除腥味好緊要
如果呢一部份做得唔好
埋尾煲湯會好臭
大火滾起左 啲桶骨同頭骨會浮哂血水係面
一定要隔到乾乾淨淨 之後撈返起啲骨
再用水洗乾淨 血水個煲倒左去
開個煲乾淨既水 將清潔完既骨放返入去
咁第一部份就暫時完成

雖然有人話口味問題我都算

但呢間真係吹大左好多

泓一真係好正
食過咁多間拉麵
計味道既話, 泓一係令我最想返轉頭食既其中一間

因為價錢唔太高
同埋湯底市場上較小
同區亦無太多競爭對手
我自己係咁睇

樓主食開邊款湯底?
同埋仲有食過邊間拉麵
分享下

好似冇

台灣有

水準一樣?
台灣應該排到痴線
一蘭都排到癲

唔該巴打

冇食過,聽其他巴打講台灣水準會差過本店,但依然係唔錯

如果有人向佢招手
黎香港都有可能
近呢幾年好多日本打正旗號既都黎香港開
唔止拉麵 不過口碑又係麻麻
登龍街間天婦羅
近灣仔個間壽司

黎香港九成都會整臭個朵

香港間蔦
明明本店勁好食

日本人個套工作模式唔係人人受得住
啲師傅真係會扔野同發脾氣

個價錢成為我去食既最大阻力
成條登龍街 連新起商場個間都食過
係呢間無試

唔好試
又貴又難食
個湯又唔濃，仲有啲菇嘅苦澀味
叉燒乾，荀冇湯嘅味

咁誇張 即係無樣野得?
試會試既 唔洗排隊個一日可以的

台北有曼谷都好似有

香港貴租 真係嚇怕人

泓一嘅晏就四十幾蚊同七十幾蚊有咩分別？
個湯係咪唔一樣？

湯一樣
70蚊有1隻蛋,3-4塊叉燒
43蚊得半隻蛋,1-2塊叉燒

咁四十幾蚊都幾抵喎

只限閒日下午
唔係人人都有機會食到

其實拉面落紫菜係要點樣食?
浸埋D湯定係乾食?
點解會落紫菜有冇講究?

晚上配料會多返小小 蛋變返一隻
叉燒多一至兩塊 撞手神
其實午市係得2款麵有平架咋
其他都係正價黎

我諗佢唔做呢個價錢
午市會輸得好慘烈
午市落去都係學生哥多
始終唔係市區 又唔多寫字樓

我自己會浸落湯食
有人話要黎吸油
有時我覺得好多拉麵鋪都係人放佢又放
如果塊紫菜已經 冧哂
放落去擺到個客面前
好似條唔識扯旗既J咁
幾影響觀感
金字頭個間會比較常見

金田家我就未試過冧哂既紫菜啦....

拉麵醬油有無得整

紫菜一受湯啲熱氣 烘一烘就會縮
我表達得唔好
應該係無插得靚靚仔仔塊紫菜

有 但大前題你有無咁好心機慢慢煲個湯
玩一玩隨時一兩日 煲湯 整醬油底
整叉燒 整蛋

200n

40n

頂佢，第三世界咁
香港有冇強過佢

最奇怪嘅order係？

40n個碗應該無

200n個碗無乜大問題

黑蒜拉麵走油

如果知道黑蒜點製成就會明白呢個問題係幾奇怪

有冇人食過尖沙咀間武士拉麵

有冇評語

前幾頁有巴打話普通
不過我都建議想試都係自己親身試好
口味人人唔同
100蚊內 試下無壞

啱啱見你提起
去武士拉麵搵啲擺款黎睇下
我估係香港人開
賣得都算貴 開埋入Emax
幕後應該有啲錢
睇完個擺款
我知錯 我應該唔會去試
木耳真係可以亂擺落碗麵度嚕

日本拉麵店係咪都有餃子/薯餅食?

我係日本食過5至6間咋
但好似得1間有餃子
已閱巴打
你指既日本係真係日本
定香港既日式拉麵店?

both

餃子普遍多
來貨平 製作簡單

如果親手包個啲就另計

薯餅都一樣啦 現成貨
翻炸就得

所以食炸雞呢啲會比較好
多數間鋪都要自己改雞扒
自己調味

彩彩我去本店平日下午未開門早半粒鐘去排前面都有十條友

我見多數連鎖店先有埋餃子食

細鋪有啲企1個或2個
仲要整埋小食 真係做死人

今日晏晝幫襯咗泓一 可惜無沾麵

食左邊款呀

竟然無? 上次午市去隔離檯情侶都係嗌沾麵

今日食完，感想係呢個價拎去食彩會開心啲

就算兩間無食過 我都深信彩會好過佢
呢點唔洗靠自己味蕾 睇擺款真係唔得

巴打食左武士邊款? 味道如何?
OP讚好食評多到
同埋今日得知武士拉麵
都係A字頭個間分裂出黎

老闆(?)話無哂黃麵得返白麵,而白麵又唔適合用嚟整沾麵
咁係啱嘅好過夾硬整俾我
最後要咗味噌

味道如何 我自己都無試過味噌
次次晚市我都係沾麵優先

我都係沾麵>拉麵
但今次滿足啦 重口味得嚟又唔太膩
塊叉燒係幾特別
午市又平啲，咁嘅價錢無可挑剔喇

唔洗比人打頭

Reman Nagi 👏🏻👏🏻👏🏻👍🏻👍🏻👍🏻

呢間係??

聽大家分享後去左試彩
六點零五分去到 剛剛坐到第一輪最後兩個位
湯底的確特別 蝦味濃 黑油好味
叉燒最出色 非常嫩滑
荀清甜 無油味 蔥絲細 添口感
但蛋同麵就麻麻 蛋黃過熟 小麥麵味道可以 但不太掛湯 麵條亦較碎和痴埋一舊
最慘係坐冷氣下面係咁滴水 硬係好似滴落我碗麵度

呢間彩？

麵痴埋一舊 洗得唔夠好 梳得唔夠整齊 好似頭髮打kick咁? 沾麵大忌黎
蛋黃過熟就睇廚房功力了
呢兩樣咁樣扣左分
如果呢兩樣正常返 應該會滿意好多
咁樣失手唔抵...

無錯

灣仔春園街 真武咲弥

幾重口味㗎

收到
唔怕 暫時我都無食過香港既拉麵鋪
重口味到我接受唔到

佢得熱麵 自然無咁爽滑 同埋d麵的確比較長短不一
不過佢d麵自製 同埋日日出唔同味 黑椒 陳皮 檸檬都試過
都算有誠意既
而個湯就真係食過香港咁多間沾麵佢絕對係top果幾間

唔講真係唔知無凍麵

佢誠意絕對係十足啦
接觸個呢個日本師傅係好好人
好肯教人野的

得熱麵

中意食佢D古靈精怪既麵

即係拎周月個麵雪住入元朗用佢個汁就係香港最好食沾麵？

周月整豚骨魚介就好啦

自己整比自己食 冷熱都試過
但熱麵我真係唔得

唔會 因為佢都係比熱麵你
如果唔係熱 係凍麵 應該唔會出現痴埋一舊既情況

可能有一日會出呢
金田家最近都出豚骨魚介拉麵

掉左彩個麵只要汁
用周月個麵

係咪豚王，想問d芽菜點整

無 呢間無做過
所以答你唔到 Sor

Get到 Sorry 頭紋巴

食得出麻油同辣辣粉

得罪講句 豚王d芽菜一聞就覺得佢有種唔新鮮既味 (對上食尖咀果間)
講芽菜長浜No.1果d堅好食 真係爽口唔會得辣
真係會忍唔住係咁食
諗諗下聽日都想去食

我剩係覺得 水份咁多既芽菜
要保存係一個容器入面
係香港咁潮濕同熱既環境底下
應該唔係一件簡單事
至少製作既時候要落啲功夫
如果店員無定時去聞下有無變味 檢查下
咁你地食之前最好 聞一聞
睇下有無異味 如果有Cup蓋既
更加要聞下 小小建議

屌仲諗住去食TETSU
原來執撚左

本身已經少做魚湯底既

吓!? 上個月先食完喎
雖然覺得有啲退步但都未至於要執啩

真係幾可惜
之前食到有埋佢會員卡
佢沾麵其實做得唔錯
間舖又坐得幾舒服 唔會話好迫/一陣味
係d staff成日大聲吹水 (唔係話唔好吹水 但喺d客面前全程又大聲又爆曬粗咁 )

依間質素如何

特登趁佢就汁時去食一次
唔知係咪因爲咁
覺得好難食

最平個隻醬油豬骨，唔知點解好似有陣魚介味

唔知關唔關事，半夜肚痛

新聞講比人加租加走左
個個位係難做啲
加上有間三田做競爭對手
位置又輸蝕
我諗佢肯開出九龍或新界
絕對有能力做返起

沾麵同意做得好
係配料真係好小好小
我揀個款得叉燒粒同筍
蛋同叉燒要另外加錢

如果鐘意食豬骨湯 又喜歡個湯夠厚身
你可以去試下
撞啱個日 湯底超水準
其次就蛋 呢間做得夠入味
叉燒我就覺得不值一提

去送佢最後一程
但留下左唔開心既回憶

湯底太油???
可能咁啱姐
你話一食完即刻肚痛就大鑊啲

巴打可唔可以講下食沾麵既食法同餐桌禮儀?

多數鋪都有張紙教你
唔好倒個麵落個汁度
夾起d麵yam落d汁度放入口食

我自己就將沾汁擺近自己
有時隻碗唔太熱會拎起佢 好似食飯咁
沾麵擺近揸筷子隻手
有時你會覺得點解沾汁好快凍
其實啲熱力係個底度
你撩混小小個底 啲熱就可以帶到落個麵度
至於餐桌禮儀 我自己都唔識

Going

補圖

BB Ramen 你聽過未？

$43幾抵屌

聽過

啱唔啱你口味

Lunch去食泓一會唔會撞到成班連登仔

呢個價錢黎講ok geee 舊肉差左d蛋唔錯
9菜唔知做乜9

而家黎

彩係石塘咀開分店

菠菜黎架
最重要既湯呢

我覺得有一日落去食Lunch
會突然相認 仲未計Cd rom呢

係隔離Post睇到
係咪講HKU附近???

湯可接受 呢個價算係咁 替玉10蚊好平
不過我都係返鋪頭整意粉食算

巴打係大圍做西餐?

唔係純西餐 但有意粉食

意蠔?

暗示下 等我係大圍多個選擇

入黎放下毒先
呢間之前係仙台食 用比內地雞煲湯
正到呢

泓一隔離間鋪

簡單就是美
香港無乜鋪頭 夠膽做到咁簡單
啲食神會覺得唔值

千巴做緊???

呢樣真 個湯落靚料煲起簡簡單單就好正
不過好似一燈個種多花巧野都食得開心既

係邊個POST見到
BTW係咪個日本男人開
我記得彩 之前比個女人搞到開唔到鋪
如果係個女人開既話就唔會食

如果睇返圖片模式
會睇到我之前都放左毒
個碗拉麵都無擺款 好簡單
但個湯真係
一陣搵條Link比大家睇下

飲食台仲有個專講拉麵既Post
至於係咪日本師傅開
可能要去佢Fb專頁留意下

我係Facebook page見到呀

Enjoy 各位巴打

見人出圖我又出下先
蔦本店：

真係好好食，成碗好平衡，湯底醬油黑松露味濃，但飲落湯頭好清，慢煮叉燒好滑，其中一舊應該係豬肩（？）食落有煙熏味，口感似鴨胸。

彩FACEBOOK:
大家好！我們的新店地址如下：
香港島屈地街16號金陵大廈地下

呢個位正
遲D可以食 希望唔會食上癮

黎緊尖沙咀都開分店了

希望唔食上癮係咩期望值黎
好食先會上癮架嗎

點睇麵屋武藏

你哩個問題問得真係好
我地都好樂意解答你哩個問題
我地係拉麵中維持哩個租金既平衡
用味精去尋找真理既所在
我地兩個係搵錢至上既奸角
武藏！
麵屋！
我地武藏麵屋不嬲都落重味精！
我地既明日係惡貫滿刑既車軚肚腩！
冇錯快d黎食啦喵~~

有聲

連鎖經營
雖然係有自己煲湯
但啲原材料好差
煲湯啲血水多到...又隔得唔乾淨
煲出黎好黑 個時個大佬仲成日好有型咁
筆一起一殼湯係度睇 話唔夠厚湯好薄
返左一個月就閃左
係我心目中唔算係拉麵
快餐店黎 爬文會睇到我早好多頁都提過

不過佢有隻豚角 整得幾好 夠入味

點解我睇唔明 求出處

寵物小精靈嘅火箭兵團

日日番學都食
個腎又頂唔順 銀包又冇錢

日日 不如索性去返pt
賺佢錢仲食埋員工餐

拉麵店多數要落場

食我就叻
要做野就真係 個老闆係老豆都唔會請我

灣仔鳥華亭都唔錯

唯有揀半更返

肯做都無話唔請
不過撞啱無野教野
或間鋪本身都好忙
3日唔上手多數都比人收皮

睇相都吸引
略嫌個麵感覺麻麻
好餓呀 仲未食飯

我返果間要再行遠d 有窩夫食
意蠔狗也不屌

返工好多靚女睇個間

有次食豚骨鹽味，可能係我唔知好食既應該係點
麵質還好，但湯稀、薄、淡口，而且食到裡面有湯粉
叉燒肥位唔錯，瘦位好乾
最嚇人係叉燒上面好多鑊撈，揚一揚就過晒落碗湯度...
唔知係咪下午茶時間去食所以整得比較求其？

叉燒會唔會係用火槍燒過龍???
下午茶應該無咁忙 反而會唔洗急住做
好食定義人人不同
所以自己認為啱自己口味就得

咁台風呢

呢間無食過
亦無做過 無意見

夜晚拉面幾好食
個鰹魚湯 面 筍 (筍冇怪味 食過好多間都有)幾正
但係蛋麻麻

我本身唔怕魚腥味既
所以食唔到有腥 如果你唔鍾意食魚就要諗諗

意蠔有靚女？

唔係呢間

btw 意蠔係咪講緊意蠔屋?
黃埔個頭有一間

無錯 泓一隔離都有

賣拉面食水深唔深?

我自己覺得一般
因為真材實料煲湯既話
賣到90蚊內都係可接受

講食水深 賣糖水同台式飲品個啲仲深

唔係 拉麵天王睇擺款已經唔想見工
啲椰菜唔知想點....

我唔會接受到咁樣既擺款....

以前唔識野果陣覺得拉麵天王好正，成日食

我未入行都會食味萬拉麵

細細個好中意食，會落好多蒜粉

富士山55個沾麵好好食....
食完加個飯 好似意大利燴飯咁

味萬塊叉燒真心整得唔錯

可惜麵份量較小
次次唔夠喉 加埋麵要過百我又覺得唔抵

旺角有邊間好食

旺角食過拉麵來咋

個時食魚介豚骨拉麵

除左台風同拉麵來
其他唔識

彩單嘢有冇包膠，唔知詳細

內部糾紛 涉及金錢問題?
之前都係睇呢度啲人講
再上佢專頁睇
件事應該都告一段落

2邊講既唔同版本架
我地講出黎就會變左唔公正
不過條女倒人d湯係客觀事實

google左一陣，王小姐實在太仆街
雖然我只係食客，其實唔關我事
不過我唔會助長佢

大家都係諗下呢個週末去食咩拉麵啦

啱啱試多次富士山55
食過香港咁多間沾麵 今次呢個個湯最水
完全唔可以叫"汁"
豚王果d拉麵湯底都杰過佢
太水 所以掛唔到上麵
一定要用湯匙兜住麵同湯咁食
而且唔濃 食到尾記咁飲都得
上次試佢個特濃豚骨已經覺得麻麻
今次都係經過順路 應該無再下次

諗住入元朗食麵家山下

好似個個都話佢櫻花蝦係伏

應該得特濃豚骨正常d,我剩係食過特濃豚骨覺得間野都算收貨

如果講湯 最稀
一定係廣島沾麵爆彈屋

所以我轉左去泓一食沾麵
價錢差唔多 份量都多過富士山55
如果咁啱係尖東就會食佢
無食一排差左咁多?

去上水食唔會方便啲???

我同你啲口味好接近呀
頭紋巴

不過又咁講 廣島爆彈屋
佢個隻風格唔同
係真係汁 唔算係湯
所以唔好誤會我話佢唔好食
我食過我都覺得正既
個炸雞仲非常出色
間野啲小食好有水準

講真唔明點解咁多人話好食
d蝦同d魚粉佢都係上枱前現成狂加
本身個湯真係普通 食完又口乾
筍又係偏淡 得d叉燒火燒過下叫做好少少 但薄
基本上 我自己排位本身太古大勝軒尾 依家佢最尾

上水冇咩嘢行，元朗好似好多嘢食

因為口味既野 人人唔同
巴打覺得邊間沾麵最啱你口味?

認同, 個人覺得冷麵好食D

炸雞無得輸

咁又係 個時一出站
勁多水客 完全感受到該區市民有幾憎水客

上次個員工
介紹我食咩三文魚精子
但食落口又係估佢唔到既味

麵最好係周月
湯最好係彩
講獨到係黑龍

如果要揀一間我會食返彩

香港幾時先有一間拉麵鋪
做得到 麵 叉燒 湯 蛋
都係無挑剔

網上評到天花龍鳳個啲另計

別天神覺得點？

無食過
所以無意見
不過有諗過見工

拎周月d麵去彩食已經做到

如果香港肯好似日本咁
係戶外地方 邀請唔同拉麵店
宣傳下自己鋪頭一款麵
既可以推廣 又賺到人氣
有人肯帶頭做 絕對有得玩
中菜都會有飲食交流
唔明點解拉麵無

次次食都好杰喎

大家既需求同接受程度
唔一樣姐

量多啲就好滿足

5分鐘可以Ko度

岩岩食完金田家
加埋餃子都唔飽

絲打?巴打?
個湯咁厚都唔夠飽
加個替玉吖嗎

啱啱食左拉麵來

食邊款呀
影相上黎放下毒

其實沿麵應該點食
富士山55幅圖就教飲一淡湯再食麵

唔係掛

丸京咁進取，荃灣又開一間

會唔會係講緊拉麵呀

專揀附近有拉麵鋪既地區開

想食住個勢 搵快錢 祝佢好運
講起進取 霸嗎都一樣
目標係開十間

太耐無食拉麵，興奮得濟唔記得左影相

不過有啲失望，食左䐁骨湯果個，湯底㨂左濃味，但都唔太濃

食過嘅拉麵嚟講覺得麵道個湯底最正

其實湯既濃度 多數一間鋪都固定左
唔明點解可以揀濃底淡
最多都係較個味重左 即係拉麵醬油放多啲
總括黎講唔滿意

餐牌上塊叉燒燶到
製成品靚好多
佢石門個間收好早
上次晚市經過都靜
唔知關唔關閒日事

呢間都未有機會試

呢間好正

唔係收得早，係佢一日做200碗，賣唒就收鋪

旺角拉麵來好難食
大坑果間正好多
岩岩先忙完想食泓一但關左屌

星期六好似4點落場

我上次就係食旺角個間

真係有咁好生意

返鋪頭整意粉頂住先

泓一白湯點睇

關4點？openrice咁寫
買左雲南真 意粉食到厭

小弟食開醬油拉麵同魚介豚骨沾麵
白湯無試過

個時間錯架 之前有個巴打都中左伏

不如講曬，想學下野

講哂屋企都做唔到
火力問題 加上文字
表達唔到顏色 濃度 水位

或者我盡力打多小小
完成左第一部份
等水滾之後可以等佢開始轉色先攪下個湯
唔好Cup蓋煲 期間可能仲有血水 浮面
照隔走佢 滾起左可以放埋背脂
滾起約3個鐘多啲 應該會開始慢慢變白
水位亦會開始會變低
呢個時候盡量唔好一次過加太多水
好似滴下滴下咁就最好
keep住大滾但又唔會水位跌得好快
呢段時候開始每10分鐘左右攪一次湯
同埋可以鋤下啲頭骨
之後不斷重複10分鐘攪一次
濃度越黎越過 顏色越黎越白既時間
就要小心啲 睇下會唔會痴底
10個鐘既湯煲過 16個鐘既湯都煲過
越長時間 攪湯越要小心
一痴底就玩完架啦
巴打真心想學 建議入行感受一下
三言兩語真係好難講得到
講得唔啱聽唔好打頭

件肥婆重有間野係屯門虹橋

趕時間睇戲唔加了
我食柚子辣湯
又唔覺好厚

應該呢件事佢都臭朵了

開左分店 唔知佢Keep唔Keep到個穩定性了

岩岩食左黑龍
感覺唔錯
個湯濃得濟但佢話可以加湯調淡d(我冇）
其他野都唔錯
挑剔既係隻蛋唔溏心....

呢碗似樣 啱我
一定夠厚身

佢個湯真係幾濃
沾麵都唔錯
唯一要挑剔既係叫牛根沾麵/拉麵得兩粒

唔明 得兩粒咩?

牛筋有3粒 超薄叉一塊

好好食，樓主竟然都冇食過

我覺得佢比醬油更值得食

食過最難食拉麵店
啲麵成口粉
咪推黎害人

食拉麵 賺到盡
牛筋未攞個貨 真係唔知價
叉燒比得小真係
薄都唔緊要 唔好咁細塊吖

諗起上海灘賭聖 周星馳個塊午餐肉

因為我鐘意食有味啲既
聽你講 下次試下
仲想試埋味噌

成口粉? 睇佢都係麵廠攞麵
會唔會係Fing水唔夠?

Agger泓一最值得食係白湯同午市$43醬油

沾麵好似多d料
下次再試

沾麵你唔啱咩?

好很餓 依家食車仔麵吊住癮先

爆彈屋個辣味冷沾麵都幾有特式嘅，佢個沾汁應該係特登整到咁嘅質地，如果太稠身，食落口個感覺會辣好多

但真心佢d小菜真係幾唔錯，炸雞唔使講，個人最鍾意佢地個蠔，尤其個汁整得好好食，酸酸地加埋蠔本身夠厚夠juicy，口感同味覺上都令人覺得好豐腴

都ok
但加底太飽又貴d
唔加又唔夠
拉麵加底岩岩好

我就係食YOHO
差唔多價錢我食彩會開心D

好食得 沾麵個份量都唔夠飽

香港有冇好似混亂二郎系拉麵推介
試過混亂粗麵3倍都唔夠

呢間真係唔多人講
估唔到有同好 同埋佢呢間好好招呼
呢啲有收加一咪值得
最記得個師傅會自己揀歌播店內既歌

洗唔洗排隊? YOHO新開好似排得好勁

印象中無 因為翻檯慢
食到咁大份量都唔會嗌小食
同埋唔自己製麵人你食完芽菜
個麵都漲哂了

巴打你食邊間

石門果間好食喎

一樣 一片仔叉燒 牛根兩三粒
上個月先食完
心諗你鮑魚就話啫
成$110比果幾粒仔牛根

唯有咁諗
想人集中返個湯到都係好事黎既

有冇重口味推薦

食左啲咩? 邊款難食左呀

有巴打介紹個間黑龍應該啱你

唔該
係日本食有得圈果d鋪
多數簡濃湯多油硬麵

多油 巴打真係食得重口味野
硬麵真係必選

就黎爆post
睇黎要開post 2

下一個Post
希望一個月可以
試到一間我無試過既拉麵
有時你地問我
我又無試過 有啲唔好意思
不過帖入面提過唔少既
我都做過

只能說
口味人人不同
咁巴打有無食開邊間正既

睇到我好想食拉麵

講起溏心蛋，今日食拉麵來冇溏心蛋，半隻都冇

一個月兩三次無壞呀

佢要另外加先有
由於自己都整到
加上點整法味道都不大
所以無我都唔介意

輕有輕食 重有重食
醬油同鹽試過飲埋碗渴
博多幼麵替玉2次就冇哂湯又冇得加湯

我試過有個客 加5次麵
破哂紀錄

學日文

學廚藝就差唔多

唔知冇湯食咩感覺

佢呢下堅
正常加一次麵都會唔太熱啦個湯
加到第5個

應該食陽春麵咁

試過有間日本無限替玉 仲有排行
第1位9回

我2個都食唔到
直身麵真係好唔吸引我

係咪呢間呀?

e間唔係無限 得2次
去老秋成日食

龍巴都係成日去日本

風龍真係窮撚恩物
所有野都標準水平 仲要包飽

我同女朋友都動漫迷
平均每年去洗5萬
上個月係日本求左婚
下年去影相

日本啲拉麵
暫時都未伏
雖然都係食得唔多間

恭喜龍巴

留名搵好野食

開定下個post先

自膠

我去果陣過左LUNCH
十分鐘到

以前食過一次彩太好食，一個麵唔夠候食咗兩個，諗住以後食親沾麵都加替玉

結果第一次去泓一食沾麵就仆街啦，泓一個沾汁份量兩個麵不足，一個麵有餘，仲要都唔少麵，結果就頭一個麵都食咗差唔多大半沾汁，個肚飽咗大半，個替玉死慳死抵啲沾汁格硬食，最後一撮麵飽到碌地不突止，仲要啱啱好冇哂沾汁食淨麵

差啲食到有陰影

泓一個沾麵真係唔洗加麵 除非巴打真係好大咬

1001